1

Josh es el novio de Margot, pero podría decirse que toda mi familia está un poco enamorada de él. No soy capaz de asegurar quién de nosotros lo está más. Antes de ser el novio de Margot, era sólo Josh. Siempre estuvo ahí. Digo siempre, aunque supongo que no es cierto. Se mudó a la casa de al lado hace cinco años, pero tengo la sensación de que siempre ha estado ahí.

Mi padre quiere a Josh porque es un chico y mi padre está rodeado de chicas. Lo digo en serio: se pasa el día rodeado de mujeres. Mi padre es ginecólogo, y resulta que también es padre de tres hijas, así que no hay más que chicas, chicas y más chicas todo el día. También le gusta Josh porque éste es aficionado a los cómics y le acompaña a pescar. Mi padre intentó llevarnos a pescar una vez y yo lloré porque los zapatos se me ensuciaron de barro, Margot lloró porque se le mojó el libro y Kitty lloró porque seguía siendo prácticamente un bebé.

Kitty quiere a Josh porque juega a cartas con ella y no se aburre. O al menos, finge no aburrirse. Llegan a acuerdos entre ellos: «Si gano la próxima mano, tienes que prepararme un sándwich tostado de mantequilla de cacahuete crujiente, sin corteza». Kitty es así. Al final, seguro que no queda mantequilla de cacahuete crujiente y Josh dirá: «Mala suerte, escoge otra cosa». Pero Kitty insistirá hasta el agotamiento y Josh saldrá a comprar un poco. Josh es así.

Si tuviese que explicar por qué lo quiere Margot, creo que quizá respondería que porque todos lo queremos.

Estamos en el salón; Kitty está pegando fotos de perros en un pedazo gigante de cartón. Está rodeada de papelitos y de retales. Canturreando para sí, dice:

—Cuando papi me pregunte qué quiero por Navidad, le responderé: «Escoge una de estas razas y estaremos en paz».

Margot y Josh están en el sofá; yo estoy tumbada en el suelo, viendo la tele. Josh ha preparado un gran bol de palomitas y estoy entregada a él, un puñado de palomitas tras otro.

Aparece un anuncio de perfume: una chica corre por las calles de París con un vestido de espalda descubierta de color orquídea, fino como un pañuelo de papel. ¡Qué no daría por ser esa chica del vestido liviano como el papel correteando por París en primavera! Me incorporo de repente y me atraganto con una palomita. Entre tos y tos, exclamo:

—¡Margot, encontrémonos en París para las vacaciones de primavera!

Ya me imagino a mí misma revoloteando con un macarrón de pistacho en una mano y uno de frambuesa en la otra.

A Margot se le iluminan los ojos.

—¿Crees que papá te dará permiso?

—Claro que sí: es un viaje cultural. Tendrá que dármelo.

Pero también es verdad que nunca he viajado sola en avión. Ni tampoco he viajado al extranjero. ¿Margot y yo nos encontraríamos en el aeropuerto o tendría que encontrar la pensión yo sola?

Josh debe de notarme la súbita preocupación en la cara, porque dice:

—No te preocupes. Seguro que tu padre te dará permiso si yo te acompaño.

Me animo al instante.

—¡Sí! Podemos dormir en una pensión y tomar pasteles y queso en todas las comidas.

—¡Podemos visitar la tumba de Jim Morrison! —añade Josh.

—¡Podemos ir a una parfumerie y encargar nuestros perfumes personalizados! —exclamo, y Josh suelta un bufido de risa.

—Mmm, estoy casi seguro de que eso de encargar perfumes personalizados en una parfumerie costaría lo mismo que una estancia de una semana en una pensión —comenta y le da un empujoncito con el codo a Margot—. Tu hermana sufre delirios de grandeza.

—Es la más sofisticada de las tres —asiente Margot.

—¿Y yo, qué? —gimotea Kitty.

—¿Tú? Tú eres la chica Song menos sofisticada. Por las noches tengo que suplicarte que te laves los pies, por no hablar de ducharte —respondo en tono burlón.

Las facciones de Kitty se arrugan y se pone roja.

—No hablaba de eso, pájaro dodo. Hablaba de París.

Me la quito de encima con ligereza.

—Eres demasiado pequeña para quedarte en una pensión.

Kitty gatea hasta Margot y se sienta en su regazo, a pesar de que tiene nueve años, y por lo tanto es muy mayor como para sentarse en el regazo de alguien.

—Margot, tú me dejarás ir, ¿verdad?

—Quizá podrían ser unas vacaciones familiares. Podríais ir tú y Lara Jean, y también papá —responde Margot, y le da un beso en la mejilla.

Frunzo el ceño. Ése no es el viaje a París que me había imaginado. Por encima de la cabeza de Kitty, Josh articula en silencio: «Lo hablamos luego», y yo levanto discretamente los pulgares a modo de respuesta.

Es de noche. Josh se ha ido hace rato. Kitty y papá están dormidos. Nosotras estamos en la cocina. Margot está sentada a la mesa con su ordenador; yo estoy sentada a su lado, haciendo bolas de masa de galleta y cubriéndolas de canela y de azúcar. Las hago para recuperar el favor de Kitty. Antes, cuando fui a darle las buenas noches, Kitty se dio la vuelta y no quiso hablar conmigo porque está convencida que la dejaré fuera del viaje a París. Mi plan consiste en dejar las galletas recién horneadas en un plato junto a su almohada para que se despierte con su aroma.

Margot ha estado súpercallada y, de repente, sin venir a cuento, levanta la vista de la pantalla y dice:

—Esta noche he roto con Josh. Después de la cena.

La bola de masa de galleta se me cae de entre los dedos y aterriza en el bol de azúcar.

—Había llegado el momento —añade. No tiene los ojos enrojecidos; no ha estado llorando. Al menos, eso creo. Su tono de voz es tranquilo y monocorde. Cualquiera que la viese pensaría que Margot está bien. Porque Margot siempre está bien, incluso cuando no lo está.

—No sé por qué teníais que romper. El hecho de que te marches a la universidad no significa que debáis romper.

—Lara Jean, me marcho a Escocia, no a la Universidad de Virginia. Saint Andrews está a seis mil kilómetros de distancia. ¿Qué sentido tendría? —me pregunta, mientras se sube las gafas.

No puedo creer lo que dice.

—El sentido es que se trata de Josh. Josh, ¡el chico que te quiere más de lo que ningún chico haya querido nunca a ninguna chica!

Margot pone los ojos en blanco. Cree que estoy siendo melodramática, pero no es cierto. Es la verdad, así es lo mucho que ama Josh a Margot. Nunca se fijaría en ninguna otra chica.

De repente, dice:

—¿Sabes lo que me dijo mamá una vez?

—¿Qué?

Por un momento, me olvido completamente de Josh, porque no importa lo que esté haciendo, tanto si Margot y yo estamos en mitad de una discusión como si está a punto de atropellarme un coche, siempre me detendré a escuchar una historia sobre mamá. Cualquier detalle, cualquier recuerdo que Margot conserve, yo también quiero tenerlo. De todos modos, soy más afortunada que Kitty. Ésta no guarda ningún recuerdo de mamá que no le hayamos dado nosotras. Le hemos contado tantas historias y tantas veces que ahora le pertenecen.

—¿Os acordáis de cuando…? —comienza. Y entonces cuenta la historia como si hubiese estado allí de verdad y no hubiese sido un bebé por aquel entonces.

—Me dijo que intentase no ir a la universidad si tenía novio. Dijo que no quería que fuese la chica que llora al teléfono cuando habla con su novio y que dice que no a las cosas en lugar de decir que sí.

Supongo que Escocia es el sí de Margot. Distraída, tomo una cucharada de masa de galleta y me la meto en la boca.

—No deberías comerte cruda la masa de galleta —me advierte Margot.

No le hago ningún caso.

—Josh nunca sería un lastre. Él no es así. ¿Te acuerdas de cuando decidiste presentarte a las elecciones para el consejo de estudiantes y se convirtió en tu director de campaña? ¡Es tu fan número uno!

Después de oír mi comentario, Margot hace un puchero y yo me levanto y me arrojo a sus brazos. Echa la cabeza atrás y me sonríe.

—Estoy bien —dice, pero no lo está. Sé que no lo está.

—Todavía no es demasiado tarde, ¿sabes? Puedes ir hacia allá ahora mismo y decirle que has cambiado de opinión.

Margot niega con la cabeza.

—Ya está hecho, Lara Jean —contesta. La suelto y cierra el portátil—. ¿Cuándo terminarás la primera tanda? Tengo hambre.

Le echo un vistazo al temporizador magnético de la nevera.

—Faltan cuatro minutos.

Vuelvo a sentarme y replico:

—Me da igual lo que digas, Margot. No habéis terminado. Le quieres demasiado.

Margot niega con la cabeza.

—Lara Jean —empieza, en su típico tono paciente, como si yo fuese una niña y ella una anciana sabia de cuarenta y dos años.

Agito una cucharada de masa de galleta bajo su nariz, y Margot titubea un momento y abre la boca. Se lo doy de comer como si fuese un bebé.

—Espera y verás. Josh y tú volveréis a estar juntos en un día, o puede que dos.

Incluso mientras lo digo, sé que no es verdad. Margot no es el tipo de chica que rompe y luego vuelve con alguien por capricho; una vez se ha decidido, eso es todo. No se anda por las ramas, no se anda con remordimientos. Como suele decir: cuando se ha terminado, se ha terminado.

Desearía (y he pensado en esto muchas, muchas veces, demasiadas como para contarlas) ser más como Margot. Porque en ocasiones tengo la sensación de que nunca habré terminado.

Luego, después de lavar los platos y de dejar las galletas en la almohada de Kitty, subo a mi habitación. No enciendo la luz. Voy a la ventana. Las luces de Josh siguen encendidas.

10

Margot dice que el penúltimo año de instituto es el más importante, el más atareado, un año tan importante que el resto de tu vida depende de él. Así que decido que debería leer todo lo que me apetece antes del inicio de las clases la semana próxima y de que el penúltimo año empiece de manera oficial. Estoy sentada en los peldaños de delante de casa, leyendo una novela romántica británica de espías de los años ochenta que compré por 75 centavos en una liquidación organizada por Los Amigos de la Biblioteca.

Estoy llegando a lo bueno (¡Cressida tiene que seducir a Nigel para obtener acceso a los códigos secretos!) cuando Josh sale de casa para recoger el correo. Él también me ve. Levanta la mano como si sólo fuese a saludar, pero al final viene.

—Eh, bonito pijama —dice mientras se aproxima por el camino de entrada.

Es de un azul apagado con girasoles y se ata en torno al cuello. Lo compré en una tienda vintage, 75 por ciento de descuento. Y no es un pijama.

—Es un traje de playa —le respondo, y vuelvo a mi libro. Intento tapar sutilmente la cubierta con la mano. Lo último que necesito es que Josh se burle de mí por leer una chorrada de libro cuando intento pasar una tarde relajada.

Siento que su mirada se posa sobre mí, con los brazos cruzados, esperando. Levanto la vista.

—¿Qué?

—¿Quieres ir a ver una peli esta noche al Bess? Dan una de Pixar. Nos podemos llevar a Kitty.

—Vale, envíame un mensaje cuando quieras salir —contesto, y paso página. Nigel le está desabrochando la blusa a Cressida, y ella se está preguntando cuándo hará efecto la pastilla para dormir que le puso en el Merlot, aunque también espera que no sea demasiado pronto porque Nigel besa muy bien.

Josh alarga el brazo e intenta echarle un vistazo de cerca al libro. Le aparto la mano de un manotazo, pero no antes de que lea en voz alta:

—«El corazón de Cressida latía desbocado mientras la mano de Nigel le recorría el muslo por encima de sus medias de seda». —Josh se parte de risa—. ¿Qué demonios estás leyendo?

Me arden las mejillas.

—Cállate.

Josh retrocede riendo entre dientes.

—Te dejo con Cressida y con Noel.

—¡Para tu información, se llama Nigel! —grito en cuanto me da la espalda.

Kitty está encantada de salir con Josh. Cuando Josh le pide a la chica del puesto de comida que disponga la mantequilla en capas en las palomitas (en el fondo, en medio y encima), las dos le ofrecemos una mirada aprobadora. Kitty se sienta entre ambos y, en los fragmentos cómicos, se ríe tanto que da patadas en el aire. Pesa tan poco que el asiento se le levanta continuamente. Josh y yo compartimos sonrisas por encima de su cabeza.

Siempre que Josh, Margot y yo íbamos al cine, Margot se sentaba en el centro. Era para poder cuchichear con los dos. No quería que me sintiese excluida porque tenía novio, y nunca me pasó. Al principio le ponía tanto empeño que me temía que hubiese notado algo de lo de antes. Pero no es el tipo de persona que se calla o que maquilla la verdad. Tan sólo es una hermana mayor fantástica. La mejor.

Pero sí hubo ocasiones en las que me sentí excluida. No en el sentido romántico, sino debido a mi amistad con Josh. Josh y yo siempre habíamos sido amigos. Pero cuando rodeaba a Margot con el brazo mientras hacíamos cola para comprar las palomitas, o cuando estábamos en el coche y se ponían a cuchichear, me sentía como la niña pequeña sentada en el asiento trasero que no oye lo que dicen sus padres, y me hacían sentir como si fuera invisible. Hacían que desease tener a alguien con quien susurrar en el asiento de atrás.

Se me hace raro ser la que está en el asiento de delante. La vista no es tan distinta. De hecho, todo parece normal e igual, lo que resulta un consuelo.

Chris me llama esa misma noche mientras me estoy pintando las uñas de los pies en distintos tonos de rosa. El ruido de fondo es tan alto que tiene que chillar.

—¡Adivina qué!

—¿Qué? ¡Casi no te oigo!

Me estoy pintando el dedo pequeño del pie con un tono ponche de frutas llamado Hit Me with Your Best Shot.

—Espera un momento. —Chris debe cambiar de habitación porque el ruido disminuye—. ¿Me oyes ahora?

—Sí, mucho mejor.

—Adivina quiénes han roto.

He cambiado a un color rosa que parece Tipp-Ex con una gota de rojo.

—¿Quiénes?

—¡Gen y Kavinsky! Ella le ha plantado.

Los ojos se me ponen como platos.

—¡Hala! ¿Por qué?

—Parece ser que conoció a un chico de la Universidad de Virginia mientras trabajaba de azafata. Te garantizo que ha estado engañando a Kavinsky todo el verano.

Un tipo llama a Chris, y ésta dice:

—Me tengo que ir. Es mi turno de jugar a la petanca.

Chris cuelga sin despedirse, como siempre.

De hecho, conocí a Chris gracias a Genevieve. Son primas. Sus madres son hermanas. Chris acostumbraba a venir de visita cuando éramos pequeñas, pero ni siquiera entonces se llevaba bien con Gen. Discutían sobre qué Barbie debía quedarse con Ken cuando sólo había un Ken. Yo ni siquiera me molestaba en pelearme por Ken, aunque técnicamente era mío. Bueno, de Margot. En clase, mucha gente no sabe que Gen y Chris son primas. No se parecen en nada: Gen es pequeña, de brazos torneados y pelo rubio del color de la margarina. Chris también es rubia, pero rubia oxigenada y es más alta y tiene una espalda amplia de nadadora. Sin embargo, hay ciertas semejanzas entre las dos.

Durante nuestro primer año, Chris era bastante alocada. Iba a todas las fiestas, se emborrachaba y se enrollaba con chicos mayores. Ese año, un chico de segundo año del equipo de lacrosse le contó a todo el mundo que Chris se había acostado con él en el vestuario de chicos, pero no era cierto. Genevieve obligó a Peter a amenazarle con que le partiría la cara si no contaba la verdad. Me pareció un gesto muy bondadoso por parte de Genevieve, pero Chris insistió en que sólo lo había hecho para que la gente no pensase que era pariente de una zorra. Después de eso, Chris dejó de salir con gente de clase y empezó a montárselo con gente de otras escuelas.

Aún conserva la reputación de su primer año. Se comporta como si no le importase, pero sé que sí. Al menos, un poco.

15

Me despierto feliz porque es el primer día de clase. Siempre he preferido el primer día de escuela al último. Los primeros son mejores porque son como empezar de nuevo.

Mientras Kitty y papá están arriba vistiéndose, preparo las tortitas preferidas de Kitty con rodajas de plátano. El desayuno del primer día de escuela siempre era un día especial para mi madre, y después Margot tomó el relevo, y ahora supongo que me toca a mí. Las tortitas han quedado un poco espesas, no tan ligeras y esponjosas como las de Margot. Y el café… Bueno… ¿el café debería ser de un color marrón claro como la leche con cacao? Cuando baja papá, exclama en tono alegre:

—¡Huele a café! —Se lo bebe y me da el visto bueno levantando los pulgares, pero me fijo en que sólo toma un sorbito. Se me dan mejor los dulces que la cocina.

—Pareces una granjera —me dice Kitty con un deje de malevolencia, y comprendo que sigue un poco enfadada conmigo.

—Gracias —respondo. Llevo un mono vaquero corto y una camisa de flores de cuello redondo. Sí que parece un poco de granjera, pero en el buen sentido. Margot se dejó las botas militares marrones con cordones, y sólo me van un poquitín grandes. Si me pongo calcetines gruesos, me van a la medida.

—¿Me quieres trenzar el pelo a un lado? —le pregunto.

—No te mereces una de mis trenzas. —Kitty lame el tenedor mientras lo dice—. Además, la trenza sería excesiva.

Kitty sólo tiene nueve años, pero entiende bastante de moda.

—Estoy de acuerdo —asiente mi padre sin levantar la vista del periódico.

Dejo mi plato en el fregadero y pongo la bolsa de la comida de Kitty junto a su plato. Incluye todos sus favoritos: un sándwich de queso brie, patatas a la barbacoa, galletas arcoíris y zumo de manzana del bueno.

—Que tengas un día fantástico —canturrea mi padre. Adelanta la mejilla para que le dé un beso y me agacho y se lo doy. Intento darle otro a Kitty, pero aparta la mejilla.

—Te he puesto tu zumo de manzana y tu brie favoritos —le digo en tono de súplica—. No quiero empezar el año escolar con mal pie.

—Gracias —masculla Kitty.

Antes de que pueda detenerme, la rodeo con los brazos y aprieto tan fuerte que se le escapa un chillido. Luego recojo mi nuevo bolso de flores y salgo por la puerta. Es un nuevo día, y un nuevo año. Tengo el presentimiento de que será bueno.

Josh ya está en el coche. Voy corriendo, abro la puerta y entro.

—Llegas a tiempo —dice Josh. Levanta la mano para chocarla y, cuando se tocan, se oye una palmada de lo más satisfactoria—. Ésa ha sido una de las buenas.

—Por lo menos, un ocho —asiento. Pasamos a toda velocidad junto a la piscina, la señal de nuestro vecindario y por delante de Wendy’s.

—¿Ya te ha perdonado Kitty por lo de la otra noche?

—No del todo, pero espero que no tarde.

—Nadie guarda rencor mejor que Kitty —sentencia Josh, y asiento de todo corazón. Nunca consigo mantenerme enfadada durante mucho tiempo, pero Kitty te guarda rencor como si le fuese la vida en ello.

—Le he preparado una buena comida de primer día de clase. Supongo que eso ayudará.

—Eres una buena hermana.

—¿Tan buena como Margot? —salto yo.

Y, juntos, decimos a coro:

—¡No hay nadie tan bueno como Margot!

16

Las clases ya han empezado oficialmente y ya he encontrado mi ritmo. Los primeros dos días los hemos perdido repartiendo libros y temarios, y decidiendo dónde se sienta cada uno y con quién. Ahora es cuando las clases comienzan en serio.

Durante educación física, el entrenador White nos ha dejado salir para que disfrutemos del sol mientras podamos. Chris y yo estamos paseando por la pista de atletismo. Chris me está hablando de la fiesta a la que asistió durante el fin de semana.

—Casi me peleo con una chica que no paraba de repetir que llevaba extensiones. Yo no tengo la culpa de que mi pelo sea así de fabuloso.

Al girar la curva de la tercera vuelta, pillo a Peter Kavinsky mirándome. Al principio creí que eran imaginaciones mías, pero ya van tres veces. Está jugando al frisbee con otros chicos. Cuando pasamos por delante, Peter corre a nuestro encuentro y dice:

—¿Podemos hablar un momento?

Chris y yo intercambiamos miradas.

—¿Ella o yo?

—Lara Jean.

Chris me rodea los hombros con el brazo en un gesto protector.

—Adelante. Te escuchamos.

Peter pone los ojos en blanco.

—Quiero hablar con ella en privado.

—Vale —espeta Chris y se marcha con un andar afectado, pero mira hacia atrás con los ojos como platos, como si me preguntara: «¿Qué?». Me encojo de hombros, como si le respondiera: «¡No tengo ni idea!».

En voz baja, Peter dice:

—Que quede claro que no tengo ninguna enfermedad de transmisión sexual.

«Pero ¿qué demonios…?». Me lo quedo mirando con la boca abierta.

—¡Nunca he dicho que la tuvieras!

Sigue hablando en voz baja, pero está furioso.

—Ni tampoco me quedo siempre con el último trozo de pizza.

—¿De qué hablas?

—De lo que dijiste. En tu carta. Que soy un egoísta que se dedica a contagiar enfermedades de transmisión sexual. ¿Te acuerdas?

—¿Qué carta? ¡Yo no te he escrito ninguna carta!

Un momento. Sí que lo hice. Le escribí una carta hace como un millón de años. Pero no es la carta a la que se refiere. No puede serlo.

—Sí. Que. Lo. Hiciste. Iba dirigida a mí, de tu parte.

Dios mío. No. No. No puede estar pasando. No puede ser verdad. Estoy soñando. Estoy en mi habitación y estoy soñando, y Peter Kavinsky aparece en mi sueño y me está atravesando con la mirada. Cierro los ojos. ¿Estoy soñando? ¿Esto está pasando de verdad?

—¿Lara Jean?

Abro los ojos. No estoy soñando y esto es real. Es una pesadilla. Peter Kavinsky tiene mi carta en la mano. Es mi letra, mi sobre, mi todo.

—¿Cómo… cómo la has conseguido?

—Llegó ayer por correo —masculla Peter—. Mira, no pasa nada; pero espero que no vayas diciendo por ahí que…

—¿Te llegó por correo? ¿A tu casa?

—Sí.

Me noto mareada. Me noto mareada de verdad. Por favor, ojalá me desmaye ahora, porque así, si me desmayo, ya no estaré aquí en este momento. Será como en las películas, cuando una chica pierde el conocimiento a causa del horror de la experiencia que está viviendo y entonces la pelea tiene lugar mientras ella duerme, y se despierta en el hospital con uno o dos moretones, pero se ha perdido todo lo malo. Ojalá mi vida fuera así, en lugar de esto.

Siento que empiezo a sudar.

—Que sepas que escribí la carta hace muchísimo tiempo —disparo.

—Vale.

—Como años. Hace años y años. Ya ni me acuerdo de lo que decía.

«De cerca, tu rostro no sólo es apuesto, sino también hermoso».

—En serio, la carta es de cuando íbamos a primaria. No sé quién la habrá enviado. ¿Me la dejas ver? —Alcanzo la carta con la mano, mientras intento permanecer tranquila y no sonar desesperada. Sólo casual y relajada.

Titubea un momento y luego sonríe con su sonrisa perfecta de Peter.

—No, quiero quedármela. Nunca había recibido ninguna carta como ésta.

Doy un salto y, ágil como un gato, se la arrebato.

Peter se ríe y levanta las manos en señal de derrota.

—Muy bien, vale, quédatela. Hay que ver…

—Gracias.

Me aparto de Peter y le doy la espalda. El papel me tiembla en la mano.

—Espera —añade titubeante—. Mira, no tenía intención de robarte tu primer beso ni nada. A ver, no quería…

Suelto una carcajada, una risa forzada y falsa que suena demente incluso para mí.

—¡Disculpas aceptadas! ¡Todo eso ya es historia! —le respondo, y salgo corriendo. Corro más rápido que nunca. Me voy directa al vestuario de chicas.

¿Cómo ha podido pasar?

Me dejo caer al suelo. Ya he tenido la pesadilla en la que voy desnuda a clase. También he tenido el combo en el que voy desnuda a clase y olvidé estudiar para un examen de una asignatura de la que no me había matriculado, y el combo en el que voy a un examen desnuda y alguien intenta asesinarme. Esto es lo mismo multiplicado por infinito.

Querido Peter K.:

En primer lugar, me niego a llamarte Kavinsky. Te crees tan guay haciéndote llamar por tu apellido así de repente. Para que lo sepas, Kavinsky suena como el nombre de un viejo con una larga barba blanca.

¿Sabías al besarme que me enamoraría de ti? A veces pienso que sí. Un sí definitivo. ¿Sabes por qué? Porque crees que todo el mundo te quiere, Peter. Eso es lo que no soporto de ti. Porque todo el mundo te quiere. Yo incluida. Te quería. Pero ya no.

Éstos son tus peores defectos:

Eructas sin disculparte. Das por hecho que a los demás les parecerá encantador. Y si no, ¿a quién le importa? ¡Te equivocas! Te importa. Te importa mucho lo que la gente opine de ti.

Siempre te quedas con el último trozo de pizza. Nunca preguntas si alguien más lo quiere. Eso es de maleducados.

Se te da bien todo. Demasiado bien. Podrías haberles dado una oportunidad a los demás de ser buenos, pero nunca lo hiciste.

Me besaste sin razón alguna. A pesar de que yo sabía que te gustaba Gen, y tú sabías que te gustaba Gen, y Gen sabía que te gustaba Gen. Pero lo hiciste de todos modos. Tan sólo porque podías. Lo que me gustaría saber es por qué me trataste así. Se suponía que mi primer beso iba a ser especial. He leído al respecto sobre lo especial que debería ser: fuegos artificiales y relámpagos y ondas de sonido colisionando en tus oídos. No experimenté nada de eso. Gracias a ti fue tan vulgar como cualquier otro beso.

Y lo peor de todo es que ese ridículo beso de nada fue lo que hizo que empezaras a gustarme. Antes nunca me habías gustado. Nunca antes había pensado en ti. Gen siempre decía que eras el chico más guapo de nuestro curso, y yo estaba de acuerdo porque vale, lo eres. Pero seguía sin ver tu atractivo. Hay montones de gente guapa. Eso no los hace ni interesantes, ni fascinantes ni guays.

Quizá por eso me besaste. Para someterme a tu control mental y obligarme a verte de esa manera. Funcionó. Tu pequeña artimaña funcionó. Desde entonces, empecé a verte. De cerca, tu rostro no sólo es apuesto, sino también hermoso. ¿A cuántos chicos hermosos has visto en tu vida? Para mí sólo ha habido uno. Tú. Creo que tiene mucho que ver con tus pestañas. Tienes unas pestañas muy largas. Injustamente largas.

No te lo mereces; pero bueno, voy a contarte todas las cosas buenas que me gusta (ban) de ti:

Una vez, en clase de ciencias, nadie quería ser el compañero de Jeffrey Suttleman porque huele a sudor y tú te presentaste voluntario como si no importase. De repente, a todo el mundo empezó a parecerle que Jeffrey tampoco estaba tan mal.

Sigues formando parte del coro, a pesar de que el resto de los chicos se han pasado a la banda y a la orquesta. Incluso cantas algunos solos. Y bailas, y no te da vergüenza.

Fuiste el último chico que pegó el estirón. Y ahora eres el más alto, pero es como si te lo hubieses ganado. Además, cuando eras bajito a nadie le importaba: les gustabas a las chicas, y los chicos te escogían primero para su equipo de baloncesto.

Después de que me besaras, me gustaste el resto de séptimo y casi todo octavo. No ha sido fácil verte con Gen, cogidos de la mano y dándoos el lote en la parada de autobús. Seguro que haces que se sienta muy especial. Porque ése es tu talento, ¿verdad? Se te da bien hacer que los demás se sientan especiales.

¿Sabes lo que se siente cuando alguien te gusta tanto que no puedes soportar el hecho de saber que nunca sentirá lo mismo por ti? Seguramente no. La gente como tú no sufre este tipo de experiencias. Se hizo más fácil después de que Gen y yo dejásemos de ser amigas. Al menos, no tenía que oír hablar de ello.

Y ahora que el curso está a punto de terminar, tengo la certeza de que me he olvidado de ti. Soy inmune a ti, Peter. Me enorgullece decir que soy la única chica de esta escuela que está inmunizada contra los encantos de Peter Kavinsky. Todo gracias a que sufrí una sobredosis de ti en séptimo y parte de octavo. Ya no tengo que preocuparme de volverme a contagiar de ti. ¡Qué alivio! Seguro que si te besara de nuevo me contagiaría de algo y no sería amor. ¡Sería una enfermedad de transmisión sexual!

Lara Jean Song

17

Si pudiese arrastrarme hasta un agujero y excavar una cómoda madriguera en la que vivir el resto de mis días, bueno, eso es lo que haría.

¿Por qué tuve que mencionar el beso? ¿Por qué?

Recuerdo perfectamente ese día en casa de John Ambrose McClaren. Estábamos en el sótano y olía a moho y a detergente para la ropa. Llevaba pantalones cortos blancos y una camiseta bordada en azul y blanco atada al cuello que había robado del armario de Margot. Llevaba sujetador sin tirantes por primera vez en mi vida. Era de Chris, y no paraba de ajustármelo porque me notaba incómoda.

Fue una de nuestras primeras quedadas con chicos y chicas en fin de semana y de noche. Resultaba extraño porque parecía significativo. No era como cuando iba a casa de Allie después de clase y los chicos del vecindario ya estaban allí pasando el rato con su hermano gemelo. Tampoco era igual que ir al salón recreativo o al centro comercial sabiendo que seguramente nos encontraríamos con los chicos. Había que planearlo, hacer que te acompañasen en coche y llevar un sujetador especial, todo en una noche de sábado. Sin padres, sólo nosotros en el sótano ultraprivado de John. Se suponía que el hermano mayor de John iba a vigilarnos, pero John le pagó diez dólares para que se quedase en su habitación.

No es que ocurriese nada especial, como una partida improvisada del juego de la botella o el de siete minutos en el cielo. Las chicas nos habíamos preparado para ambas contingencias con chicle y brillo de labios. Lo único que pasó fue que los chicos jugaron a los videojuegos y las chicas nos dedicamos a observar, a jugar con nuestros móviles y a cuchichear entre nosotras. Y luego los padres y las madres de todos empezaron a recogerlos y fue un auténtico cortarrollos después de tanta expectación. Para mí fue decepcionante, no porque me gustase alguien, sino porque me gustaban el romance y el melodrama, y esperaba que ocurriese algo emocionante.

Y ocurrió algo.

¡A mí!

Peter y yo estábamos solos, los últimos a la espera de que vinieran a buscarnos. Estábamos sentados en el sofá. Yo no paraba de enviarle mensajes a mi padre: «Donde estáaaaaaaaas?». Peter estaba jugando con su móvil.

Y entonces, sin venir a cuento, Peter me espetó:

—Tu pelo huele a coco.

Tampoco estábamos tan cerca el uno del otro. Respondí:

—¿De verdad? ¿Lo hueles desde ahí?

Se acercó y me olfateó el pelo, asintiendo.

—Sí, me recuerda a Hawái, o algo por el estilo.

—¡Gracias! —le respondí. No estaba convencida de que fuese un cumplido, pero se le parecía lo suficiente como para agradecérselo—. He estado alternando entre éste, de coco, y el champú de bebé de mi hermana para hacer un experimento sobre cuál me deja el pelo más suave…

Entonces Peter Kavinsky se inclinó y me besó y me quedé de piedra.

Nunca había pensado en él de esa manera antes del beso. Era demasiado guapo, demasiado perfecto. No era mi tipo de chico, para nada. Pero después del beso, Peter fue lo único en lo que pude pensar durante meses.

¿Y si Peter es sólo el principio? ¿Y si…? ¿Y si el resto de las cartas también han sido enviadas? A John Ambrose McClaren. Kenny, del campamento. Lucas Krapf.

Josh.

Dios mío, Josh.

Me levanto de un salto. Tengo que encontrar la sombrerera. Tengo que encontrar las cartas.

Vuelvo a salir a la pista. No veo a Chris por ninguna parte. Debe de estar fumando detrás del pabellón deportivo. Me dirijo directamente al entrenador, que está sentado en las graderías con el móvil en la mano.

—No paro de vomitar —gimo. Me doblo de dolor y me abrazo el estómago—. ¿Puedo ir a la enfermería, por favor?

El entrenador no se molesta ni en levantar la vista de la pantalla.

—Claro.

En cuanto desaparezco de su campo de visión, empiezo a correr. Educación física es mi última clase del día, y mi casa sólo está a unos tres kilómetros del instituto. Corro como el viento. Creo que nunca en mi vida había corrido tanto, ni tan rápido, y es probable que no vuelva a hacerlo. Corro tanto que tengo que detenerme un par de veces porque siento que voy a vomitar. Y entonces me acuerdo de las cartas, y de Josh, y de ese «De cerca, tu rostro no sólo es apuesto, sino también hermoso», y empiezo a correr de nuevo.

En cuanto llego a casa, subo los escalones de dos en dos y me meto en mi armario en busca de la sombrerera. No está en la estantería de arriba, donde suelo dejarla. No está en el suelo, ni detrás de la pila de juegos de mesa. No está por ninguna parte. Me pongo de rodillas y empiezo a rebuscar entre pilas de jerséis, cajas de zapatos y material para manualidades. Busco en lugares donde es imposible que esté, pero busco de todos modos. Mi sombrerera no está por ningún lado.

Me dejo caer al suelo. Esto es una película de terror. Mi vida se ha convertido en una película de terror. Mi móvil suena a mi lado. Es Josh.

¿Dónde estás? ¿Te has ido a casa con Chris?

Apago el móvil, bajo a la cocina y llamo a Margot desde el fijo. Sigue siendo mi primer impulso, acudir a ella cuando las cosas se ponen feas. No mencionaré lo de Josh y me centraré en lo de Peter. Ella sabrá qué hacer; ella siempre lo sabe. Estoy a punto de explotar, «Gogo, te echo tanto de menos y todo es un desastre sin ti», pero cuando responde al teléfono suena tan soñolienta que seguro que la he despertado.

—¿Estabas durmiendo? —pregunto.

—No, sólo estaba tumbada —miente Margot.

—¡Estabas dormida! ¡Allí no son ni las diez, Gogo! Un momento, ¿he vuelto a calcular mal la hora?

—No, no, tienes razón. Es que estoy muy cansada. He estado despierta hasta las cinco porque… —Su voz se va apagando—. ¿Qué ha pasado?

Titubeo un poco. Quizá sea mejor no agobiar a Margot con todo esto. A ver, acaba de empezar la universidad. Es el único motivo por el que ha estado trabajando; su sueño hecho realidad. Debería estar divirtiéndose, en vez de preocuparse de lo que ocurre en casa sin ella. Además, ¿qué le voy a contar? «¿Escribí un montón de cartas de amor que no llegué a enviar, incluida una para tu novio?».

—No pasa nada.

Estoy haciendo lo que haría Margot en mi lugar: resolverlo por mi cuenta.

—Suena a que ha pasado algo —bosteza Margot—. Dime.

—Vuelve a dormir, Gogo.

—Vale. —Bosteza una vez más.

Cuelgo y me preparo una copa de helado directamente en el envase: salsa de chocolate, nata y frutos secos. La experiencia al completo. Me lo llevo a mi habitación y me lo como tumbada en la cama. Me lo tomo a cucharadas como si fuese una medicina, hasta que me lo he comido entero, hasta la última gota.

19

Me despierto a la mañana siguiente, totalmente renovada. Soy una chica que tiene un plan. Me bastará con evitar a Josh para toda la eternidad. Así de fácil. Y si no lo hago para siempre, al menos hasta que esto quede olvidado y Josh ya no se acuerde de mi carta. Sigue habiendo una diminuta posibilidad de que no la haya recibido. ¡Quizá la persona que la envió a Peter sólo mandó una carta! Nunca se sabe.

Mi madre siempre decía que el optimismo era mi mayor virtud. Tanto Chris como Margot dicen que es insufrible, pero a eso les respondo que nadie se ha muerto todavía por verle el lado bueno a las cosas.

Cuando llego abajo, papá y Kitty ya están sentados a la mesa comiendo tostadas. Me preparo un bol de cereales y me siento junto a ellos.

—Me pasaré por la tienda de segunda mano cuando vaya de camino al trabajo —me informa mi padre mientras mastica la tostada desde detrás del periódico—. Seguro que la sombrerera aparecerá por allí.

—¿Tu sombrerera ha desaparecido? ¿La que te regaló mamá? —pregunta Kitty.

Asiento y me meto una cucharada de cereales en la boca. Tengo que irme temprano, o de lo contrario me arriesgo a encontrarme con Josh cuando salga.

—¿Qué guardabas en la sombrerera? —insiste Kitty.

—Es privado. Lo único que necesitas saber es que el contenido es muy valioso para mí —le respondo.

—¿Te enfadarás con papá si no recuperas la sombrerera? —Kitty responde a su pregunta antes que yo—. Lo dudo mucho. Los enfados no te suelen durar mucho tiempo.

Tiene razón. Nunca consigo mantenerme enfadada.

Sin dejar de echarle un vistazo al periódico, papá le pregunta a Kitty:

—¿Qué narices había en esa sombrerera?

Kitty se encoge de hombros. Con la boca llena de tostada, responde:

—Seguro que más boinas francesas.

—No, no había más boinas —replico, y les lanzo una mirada severa—. Si me disculpáis, no quiero llegar tarde a clase.

—¿No es un poco temprano?

—Hoy iré en autobús —explico. Y lo más seguro es que lo haga todos los días hasta que el coche de Margot esté arreglado, pero no tienen por qué enterarse de eso.

22

Me despierta el ruido del cortacésped.

Es sábado por la mañana y no puedo volver a dormirme, así que me quedo tumbada en la cama mientras contemplo las paredes, todas las fotos y las cosas que he ido guardando. Estoy pensando en que ha llegado el momento de darles un vuelco a las cosas. Estoy pensando en que quizá debería pintar mi habitación. La cuestión es ¿de qué color? ¿Lavanda? ¿Rosa chicle? ¿Algo atrevido como el turquesa? Quizá sólo una pared. Quizá una pared amarilla caléndula y rosa salmón. Es como para pensárselo. Seguramente debería esperar a que Margot regresara a casa antes de tomar una decisión tan trascendental. Además, nunca he pintado una habitación, pero Margot sí, con Hábitat para la Humanidad. Ella sabrá qué hacer.

Los sábados solemos desayunar algo especial, como tortitas o frittata con tiras de brócoli y patata. Pero como Margot y Kitty no están, me conformo con unos cereales. ¿A quién se le ocurre preparar tortitas o frittata para una sola persona? Mi padre lleva horas despierto. Está fuera, cortando el césped. No quiero que me convenza de que le ayude con el jardín, así que busco trabajo por casa y limpio el piso de abajo. Barro, desempolvo y friego las mesas y, mientras, no paro de darle vueltas a cómo voy a solucionar lo de Peter K. con un mínimo de dignidad. Le doy vueltas y más vueltas, pero no se me ocurre ninguna solución.

Cuando llega Kitty, estoy doblando la colada. Se deja caer boca abajo en el sofá y me pregunta:

—¿Qué hiciste anoche?

—Nada. Me quedé en casa.

—¿Y?

—Organicé el armario. —Resulta humillante decirlo en voz alta. Me apresuro a cambiar de tema—. ¿Al final la madre de Alicia preparó crepes dulces o saladas?

—De los dos tipos. Primero de jamón y queso, y luego, de Nutella. ¿Cómo es que nunca hay Nutella en casa?

—Creo que porque las avellanas hacen que le pique la garganta a Margot.

—¿Podemos comprar?

—Claro. Pero tendremos que acabarnos el bote entero antes de que vuelva Margot.

—Ningún problema.

—En una escala del uno al diez, ¿cuánto echas de menos a Margot? —le pregunto.

Kitty se pasa un buen rato meditando.

—Un seis y medio —dice al fin.

—¿Sólo un seis y medio?

—Sí, he estado muy ocupada —responde. Se da la vuelta y agita las piernas en el aire—. Casi no he tenido tiempo de echar de menos a Margot. ¿Sabes qué? Si salieses más, seguro que no la echarías tanto de menos.

Le arrojo un calcetín a la cabeza y Kitty explota en un ataque de risa. Le estoy haciendo cosquillas en las axilas cuando llega papá con el correo.

—Te ha llegado una carta devuelta, Lara Jean —dice, y me entrega un sobre.

¡Tiene mi letra! Me levanto de un salto y se lo arranco de las manos. Es mi carta para Kenny, el del campamento. ¡Me la han devuelto!

—¿Quién es Kenny? —indaga papá.

—Un chico a quien conocí en el campamento hace tiempo —respondo mientras abro el sobre.

Querido Kenny:

Hoy es el último día de campamento, y seguramente no volveremos a vernos nunca porque vivimos muy lejos el uno del otro. ¿Te acuerdas del segundo día, cuando me asustaba el tiro con arco e hiciste una broma sobre piscardos y casi se me escapa el pis de la risa?

Dejo de leer. ¿Una broma sobre piscardos? ¿Cómo iba a ser tan graciosa una broma sobre peces?

Echaba de menos a mi familia y tú me ayudaste a sentirme mejor. Creo que de no haber sido por ti, me habría marchado del campamento. Así que gracias. Además, eres un nadador increíble y me gusta cómo ríes. Ojalá me hubieses besado a mí anoche en la hoguera y no a Blaire H.

Cuídate, Kenny. Que tengas un buen verano y te vaya muy bien en la vida.

Con amor,

Lara Jean

Me abrazo la carta al pecho.

Ésta es la primera carta de amor que escribí. Me alegro de que me la hayan devuelto. Aunque supongo que no habría estado tan mal que Kenny Donati descubriese que ayudó a dos personas en el campamento ese verano: al niño que casi se ahoga en el lago y a la Lara Jean Song Covey de doce años.

24

En clase de química, Peter se sienta en la fila de delante. Le escribo una nota. ¿Por qué le dijiste a Josh que… —vacilo un momento y termino con— éramos algo?

Le doy una patada en la silla, se da la vuelta y le entrego la nota. Se encorva para leerla y veo que está garabateando algo. Se inclina hacia atrás en la silla y suelta la nota en mi pupitre sin mirarme

¿Algo? Jaja.

Aprieto tanto con el lápiz que se rompe la punta.

Responde a la pregunta, por favor.

Luego lo hablamos.

Suelto un suspiro frustrado y Matt, mi compañero de laboratorio, me lanza una mirada llena de curiosidad.

Después de clase, Peter desaparece con sus amigos. Se marchan todos en grupo. Estoy guardando el material en la mochila cuando regresa solo. Se sienta de un salto en una mesa.

—Hablemos —dice en tono súpercasual.

Me aclaro la garganta para poner mis ideas en orden.

—¿Por qué le dijiste a Josh que éramos… —casi digo «algo» otra vez, pero en el último momento lo cambio a— pareja?

—No sé por qué te enfadas. Te hice un favor. Podría haberte dejado tirada con la misma facilidad.

Me detengo un momento. Tiene razón. Podría haberlo hecho.

—¿Por qué no lo hiciste?

—Tienes una manera curiosa de dar las gracias. No hay de qué, por cierto.

De forma automática, digo:

—Gracias.

Un momento. ¿Por qué le doy las gracias?

—Te agradezco que me dejaras besarte, pero…

—No hay de qué —repite.

¡Ah! Es insufrible. Sólo por eso se merece que le lance una pulla.

—Fue… muy generoso de tu parte. Dejar que lo hiciese, digo. Pero ya le he contado a Josh que lo nuestro no va a funcionar porque Genevieve te tiene domado, así que ya no tienes por qué preocuparte. Ya puedes dejar de fingir.

Peter me taladra con la mirada.

—No me tiene domado.

—¿Ah, no? A ver, los dos estáis juntos desde séptimo. Eres básicamente de su propiedad.

—No sabes de lo que hablas —resopla Peter.

—El año pasado corrió el rumor de que te obligó a tatuarte sus iniciales en el culo para su cumpleaños. —Hago una pausa—. ¿Y bien? ¿Lo hiciste?

Alargo el brazo fingiendo querer levantarle la camiseta. Peter chilla y se aparta de un salto y yo me desternillo de la risa.

—¡Así que tienes un tatuaje!

—¡No tengo ningún tatuaje! —grita—. Y ya no estamos juntos, así que ¿te importaría dejar ya de remover la basura? Hemos roto. Hemos terminado. He acabado con ella.

—Espera, ¿no fue ella quien rompió contigo? —pregunto.

Peter me lanza una mirada asesina.

—Fue de común acuerdo.

—Bueno, seguro que volveréis a estar juntos dentro de nada. Ya habíais roto antes, ¿no? Y volvisteis a estar juntos en muy poco tiempo, casi de inmediato. Seguro que fuisteis la primera vez del otro. Por eso no podéis separaros y ya está. Eso es lo que he oído decir de la primera vez, sobre todo con los chicos —añado a toda prisa.

Peter se queda con la boca abierta.

—¿Cómo lo sabes…?

—Ah, lo sabe todo el mundo. Lo hicisteis en primero en el sótano de sus padres, ¿verdad?

Peter asiente de mala gana.

—¿Ves? Incluso yo lo sé, y eso que soy una don nadie. Aunque rompáis de verdad esta vez, cosa que dudo, tampoco es que puedas salir con ninguna otra chica. —Y añado, con una mirada elocuente—: No nos olvidemos de lo que le pasó a Jamila Singh.

Peter y Genevieve rompieron durante un mes el año pasado, así que Peter empezó a salir con Jamila Singh. Es posible que Jamila sea incluso más guapa que Genevieve, pero su tipo de belleza es distinto. Es más bien atractiva. Tiene el pelo negro y ondulado, una cintura estrecha y un gran trasero. Digamos que las cosas no le fueron bien. Genevieve no sólo la expulsó de su grupo de amigas sino que además le contó a todo el mundo que la familia de Jamila tenía un esclavo indonesio viviendo con ellos, cuando en realidad sólo era su primo. También estoy casi segura de que fue Genevieve quien difundió el rumor de que Jamila sólo se lavaba el pelo una vez al mes. La gota que colmó el vaso fue cuando los padres de Jamila recibieron un e-mail anónimo asegurando que se estaba acostando con Peter. Sus padres se la llevaron directamente a un colegio privado. Genevieve y Peter volvieron a estar juntos a tiempo para el baile de primavera.

—Gen dice que no tuvo nada que ver con todo eso.

Le lanzo una mirada incrédula.

—Venga ya, Peter. La conozco bien, y tú también. Bueno, la conocía. Pero no creo que la gente cambie tanto. Es lo que es.

—Es cierto. En su momento erais las mejores amigas —apostilla Peter.

—Éramos amigas —asiento—. Pero no diría que las mejores amigas…

Un momento. ¿Por qué estamos hablando de mí?

—Todo el mundo sabe que fue Genevieve quien se lo contó a los padres de Jamila. No hace falta ser un lumbreras para llegar a la conclusión de que Genevieve estaba celosa de ella. Jamila era la chica más guapa de nuestro curso junto a Genevieve. Gen siempre ha sido muy celosa. Me acuerdo de cuando mi padre me compró…

Peter me está mirando todo pensativo y, de repente, empiezo a ponerme nerviosa.

—¿Qué?

—Hagámoslo durante una temporada.

—¿El qué?

—Hagámosle pensar a la gente que somos pareja.

Un momento… ¿Qué?

—Gen se está volviendo loca pensando en lo que hay entre nosotros. ¿Por qué no dejamos que le dé unas cuantas vueltas más? De hecho, sería perfecto. Si sales conmigo primero, Gen comprenderá que hemos acabado. Habrás roto el sello. —Arquea una ceja—. ¿Sabes lo que significa romper el sello?

—Claro que sé lo que significa.

No tengo ni idea de lo que significa. Nota mental: preguntarle a Chris la próxima vez que la vea.

Peter se me acerca y yo retrocedo. Ríe, ladea la cabeza y apoya una mano en mi hombro.

—Entonces, rompe el sello.

Suelto una risa nerviosa.

—Ja, ja. Lo siento, Peter, pero no estoy interesada. En ti.

—Bueno, claro. De eso se trata. Yo tampoco estoy interesado en ti. Pero nada de nada. —Peter se estremece—. Así que ¿qué te parece?

Me encojo de hombros para apartarle la mano.

—¿Hola? ¡Acabo de contarte que Gen le destroza la vida a cualquier chica que se te acerca!

Peter hace caso omiso de mi respuesta.

—Gen ladra mucho. Nunca le haría nada a nadie. No la conoces como yo. —En vista de que no respondo, interpreta mi silencio en positivo y añade—: Tú también te beneficiarías. Con el tal Josh. ¿No te preocupaba quedar mal con él? Bueno, pues finge que estás conmigo. Pero sólo negocios. No me conviene que también te enamores de mí.

Me proporciona gran placer mirar a los ojos de este Chico Apuesto y decirle:

—No quiero ser tu novia de mentira, y mucho menos la de verdad.

Peter parpadea.

—¿Por qué no?

—Ya leíste mi carta. No eres mi tipo. Nadie creerá que me gustas.

—Como quieras. Intento hacerte un favor. —Entonces se encoge de hombros y mira la puerta como si esta conversación le aburriese—. Pero Josh, sin duda, la creyó.

De súbito, sin pensar, digo:

—Vale. Hagámoslo.

Horas después, estoy tumbada en la cama completamente asombrada por lo que ha ocurrido. Lo que dirá la gente cuando me vea andando por el pasillo junto a Peter Kavinsky.

27

—Margot ha llamado cuando estabas fuera —comenta mi padre durante la cena.

Sólo tenemos ensalada para cenar. Ensalada para mí y para papá, y cereales para Kitty. Se suponía que iban a ser pechugas de pollo, pero se me olvidó sacarlas del congelador por la mañana, de modo que sólo tenemos lechuga y zanahoria con vinagre balsámico. Papá lo complementa con dos huevos cocidos y yo con una tostada con mantequilla. Vaya cena. Cereales y lechuga. Tengo que ir a la tienda de inmediato.

Desde que se marchó, sólo he hablado con Margot dos veces, y una de ellas por videochat con todos apelotonados en torno a la pantalla del portátil. No pude preguntarle sobre las cosas interesantes de verdad, sus aventuras y la gente a la que ha conocido. Me parece que oí en alguna parte que los ingleses beben absenta en los pubs. Me pregunto si ya la habrá probado. Le he enviado un montón de e-mails a Margot, pero sólo me ha respondido una vez. Comprendo que esté ocupada, pero al menos podría responder una vez al día. Podrían encontrarme muerta en una cuneta y ella ni se enteraría.

—¿Qué ha dicho? —pregunto mientras corto mi zanahoria en pedacitos diminutos.

—Está pensando en apuntarse al equipo de shinty —explica mi padre, mientras se limpia vinagre de la barbilla.

—¿Qué es el shinty? —me pregunta Kitty y yo me encojo de hombros.

—Es un deporte escocés que se parece al hockey hierba. Empezó como una forma segura de practicar la esgrima en la Escocia medieval —aclara papá.

Qué rollo. Antes de que papá empiece a darnos más explicaciones sobre la Escocia medieval, digo:

—¡Enviémosle un paquete a Gogo! Cosas que allí no pueda conseguir.

—¡Sí! —exclama Kitty.

—¿Qué le enviamos? Tenemos que contribuir todos.

Papá mastica y se acaricia la barbilla con la mano.

—Le enviaré vitaminas de gominola. Y Advil. Creo que sólo se llevó un paquete pequeño, y ya sabes que a veces tiene migrañas —concluye papá.

—Lo apruebo. —Señalo a Kitty con mi tenedor—. ¿Y tú qué dices?

—Hay algo que puedo enviarle. ¿Voy a buscarla? —dice Kitty.

Papá y yo nos miramos y nos encogemos de hombros.

—Muy bien.

Kitty regresa corriendo con un dibujo de Margot. Acariciando un perro. De la misma raza que quiere Kitty. Akita. Se me escapa la risa.

Kitty frunce el ceño.

—¿De qué te ríes?

—De nada.

—¿Te parece bien? —me pregunta Kitty—. ¿Es lo bastante bueno como para que lo cuelgue en su pared?

—Sin duda.

—No, quiero que lo mires bien. Analízalo. Siempre puedo mejorar. Margot no lo querrá a menos que sea mi mejor obra.

—Kitty, sin duda alguna lo es. ¿Por qué te iba a engañar?

Kitty suspira.

—No sé si está terminada.

—El artista es el único que lo sabe —dice papá, y asiente como si fuese un erudito.

—¿Qué opinas del perro? —le pregunta—. ¿A que es adorable?

Papá coge el dibujo y lo mira de cerca.

—No puede negarse que es un perro de lo más bonito.

—Yo también soy asiática —dice Kitty, se sienta y toma una cucharada de cereales intentando no sonreír. Está tratando de plantarle una idea en la cabeza. En este caso, plantar asociaciones positivas sobre perros en la cabeza de papá. Esta niña no descansa nunca. Siempre tiene un plan.

—¿Qué más vamos a meter en el paquete? —indaga Kitty.

Empiezo a contar con los dedos.

—Tampones, porque no sé si tienen nuestra marca en Escocia, un pijama de franela, calcetines gruesos, galletas de las Girl Scouts…

—¿De dónde vamos a sacarlas en esta época del año? —pregunta papá.

—Tengo una caja de galletas de menta y chocolate escondida en el congelador.

Papá me mira dolido.

—¿De quién la escondes?

Las galletas de menta son sus preferidas. Si hay galletas de menta y chocolate en la casa, ya puedes irte olvidando de ellas. Papá es el Monstruo de las Galletas de Menta y Chocolate.

Me encojo de hombros con ademán enigmático.

—También le enviaré su marca de bolígrafo favorita y… Eso es todo.

—No te olvides de sus botas marrones —me recuerda papá—. Pidió específicamente que le enviáramos las botas marrones de lazo.

—¿Ah sí? —Esperaba que no hubiese notado su falta—. ¿Cuándo lo dijo?

—Me envió un e-mail ayer.

—Ya veré si las encuentro.

—¿No las llevabas puestas este fin de semana? —me pregunta mi padre a la vez que Kitty comenta:

—Están en tu armario.

Levanto las manos en señal de derrota.

—De acuerdo, de acuerdo.

—Si preparáis la caja esta noche, puedo dejarla en la oficina de correos mañana de camino al trabajo —sugiere papá.

Niego con la cabeza.

—Quiero enviarle la bufanda que he estado tejiendo y no estará terminada a tiempo. ¿Quizá dentro de una o dos semanas?

Sorbiendo la leche, Kitty agita la mano y me aconseja:

—Olvídate ya de la bufanda. Hacer punto no es lo tuyo.

Abro la boca para discutírselo, pero la vuelvo a cerrar. Puede que tenga razón. Si nos esperamos a que haya terminado la bufanda para enviar el paquete, es posible que Margot ya haya acabado la universidad.

—Muy bien. Enviaremos el paquete sin la bufanda. Aunque no digo que vaya a dejar de tejer. La seguiré haciendo a ritmo de caracol hasta que esté lista para tu regalo de Navidad, Kitty —concluyo con una dulce sonrisa—. Es de color rosa. Tu preferido.

Kitty abre los ojos como platos, completamente horrorizada.

—O para Margot. Podrías dársela a Margot.

Kitty desliza una hoja de papel bajo mi puerta esa noche. Es su lista de regalos de Navidad. Estamos en septiembre. ¡Todavía faltan unos cuantos meses para Navidad! Ha escrito «CACHORRO» arriba del todo, con mayúsculas. También quiere una granja de hormigas y una tele en su habitación. Sí, lo lleva claro con la tele. Aunque podría comprarle la granja de hormigas. O podría discutir con papá lo del cachorro. No ha dicho nada, pero creo que echa mucho de menos a Margot. En cierto modo, Margot es la única madre que ha tenido. Debe de ser duro para Kitty saber que está tan lejos. Tengo que acordarme de ser más paciente con ella, más atenta. Ahora me necesita.

Voy a su habitación y me subo a su cama. Acaba de apagar las luces y está medio dormida.

—¿Y si adoptamos un gatito? —susurro.

Kitty abre los ojos de inmediato.

—Ni lo sueñes.

—¿No te parece que somos más una familia de gatito? —digo en tono ensoñador—. Un gatito gris y blanco de pelo suave y cola peluda. Podría llamarse Príncipe, si es un chico. ¡Ooh, o Gandalf el Gris! ¿A que sería adorable? O si es una chica, puede que Agatha. O Tilly. O Jefa. Depende de su personalidad.

—Déjalo yo —me advierte—. No vamos a adoptar ningún gato. Los gatos son bleh. Y también son muy manipuladores.

—¿Dónde aprendiste esa palabra? —comento impresionada.

—En la tele.

—Un cachorro da mucho trabajo. ¿Quién le dará de comer, lo paseará y lo educará?

—Lo haré yo. Lo haré yo. Soy lo bastante responsable como para ocuparme de él sola.

Me acurruco a su lado. Me encanta cómo le huele el pelo después de un baño.

—¡Ja! Pero si siquiera lavas los platos. Y nunca limpias tu habitación. ¿Y alguna vez en toda tu vida me has ayudado a doblar la ropa limpia? A ver, si no haces ninguna de estas cosas, ¿cómo vas a responsabilizarte de una criatura con vida?

Kitty me aparta de un empujón.

—¡Entonces ayudaré más!

—Te creeré cuando lo vea.

—Si colaboro más, ¿me ayudarás a convencer a papá de lo del cachorro?

—Si colaboras más y me demuestras que ya no eres ningún bebé —concluyo.

Kitty cumplirá diez años en enero. Ya tiene edad suficiente como para ayudar en casa. Creo que Margot y yo la hemos malcriado un poco.

—A partir de ahora te encargarás de vaciar las papeleras del piso de arriba una vez a la semana. Y de ayudar con la colada.

—¿Me subirás la paga?

—No. El incentivo es ayudarte a convencer a papá de que adoptemos un perro, y también que no seas tan inmadura —respondo mientras ahueco la almohada—. Y por cierto, esta noche me quedo a dormir aquí.

Kitty me da una patada y casi me caigo de la cama.

—La inmadura eres tú, no yo, Lara Jean.

—¡Déjame dormir aquí esta noche!

—Siempre me quitas las mantas.

Kitty intenta darme otra patada, pero finjo que me he quedado dormida. Al cabo de un rato, las dos nos hemos quedado dormidas de verdad.

El domingo por la noche estoy haciendo los deberes en la cama cuando recibo una llamada de un número desconocido.

—¿Hola?

—Hola. ¿Cómo te va?

—Mmm… disculpa, pero ¿quién eres?

—¡Soy Peter!

—Ah. ¿De dónde has sacado mi número?

—Eso no importa.

Se sucede un silencio bastante largo. Cada milisegundo que pasa sin que hablemos es un tormento, pero no sé qué decir.

—Bueno, ¿qué querías?

Peter se ríe.

—Mira que eres torpe, Covey. Tu coche está en el taller, ¿no? ¿Qué te parece si te recojo para ir al instituto?

—Vale.

—A las siete y media.

—Vale.

—Vaaale…

—Adiós —añado, y cuelgo el teléfono.

32

Antes de mi cuarta clase estoy en mi taquilla, intentando fijar con una horquilla mi trenza de lechera delante del espejo que cuelga de la puerta

—Lara Jean.

—¿Sí?

Me vuelvo y veo a Lucas Krapf, con una camiseta azul brillante de cuello en uve y unos pantalones color piedra.

—Esto me llegó hace unos días… No iba a decir nada, pero luego se me ocurrió que quizá lo querrías.

Lucas me entrega un sobre de color rosa. Es mi carta. Así que Lucas también recibió la suya.

La meto en la taquilla, me pongo cara de «¡Ostras!» a mí misma en el espejo y cierro la puerta.

—Te estarás preguntando de qué va todo esto —comienzo, pero enseguida flaqueo—. Es…, estooo…, la escribí hace mucho tiempo.

—No hace falta que me expliques nada.

—¿En serio? ¿No tienes curiosidad?

—No. Fue muy grato recibir una carta como ésa. De hecho, me siento bastante honrado.

Suelto un suspiro de alivio y me apoyo en la taquilla. ¿Cómo puede ser tan perfecto? Lucas Krapf siempre encuentra las palabras adecuadas.

Entonces hace un mohín, mitad mueca, mitad sonrisa.

—Pero… —Baja la voz—. Sabes que soy gay, ¿no?

—Ah, sí, claro —respondo, intentando no sonar decepcionada—. Lo sabía perfectamente.

Lucas sonríe.

—Qué adorable eres —replica, y vuelvo a animarme—. ¿Te importaría no decírselo a nadie? A ver, he salido del armario, pero no estoy del todo fuera. ¿Sabes lo que digo?

—Desde luego —digo yo súpersegura.

—Por ejemplo, mi madre lo sabe, pero mi padre sólo lo intuye. No se lo he dicho directamente.

—Entendido.

—Dejo que la gente piense lo que le apetezca. No creo que sea responsabilidad mía explicarme ante nadie. Tú ya sabes de lo que hablo. Como persona birracial, seguro que mucha gente te pregunta de qué raza eres, ¿verdad?

Nunca me lo había planteado de esta manera, pero ¡sí, sí, síii! Lucas lo pilla.

—Exacto. Y te quedas como con ganas de preguntarles para qué quieren saberlo.

—Exacto.

Nos sonreímos y me invade la maravillosa sensación de que alguien me comprende. Los dos caminamos juntos en la misma dirección: él tiene clase de mandarín y yo de francés. Me pregunta por Peter, y estoy tentada de contarle la verdad porque me siento súperunida a él. Pero Peter y yo hicimos un pacto: acordamos de manera explícita que nunca se lo contaríamos a nadie, y no quiero ser la responsable de romperlo. Así que cuando Lucas dice:

—Eh, ¿qué hay entre Peter Kavinsky y tú?

Me encojo de hombros y sonrío de forma enigmática.

—Es de locos, ¿no? Porque es tan… —Busco la palabra exacta, pero no se me ocurre—. Podría interpretar el papel de chico guapo en una película. Tú también, claro. Tú serías el chico a quien la chica debería elegir.

Lucas ríe, pero se nota que está complacido.

Querido Lucas:

Nunca he conocido a ningún chico con tan buenos modales como tú. Deberías tener acento británico. Para el baile te pusiste un pañuelo en el cuello, y te sentaba tan bien que creo que podrías ponértelo siempre y nadie te diría nada.

¡Oh, Lucas! Ojalá supiese qué tipo de chicas te gustan. Por lo que sé, todavía no has salido con nadie… a menos que tengas una novia en otro instituto. Eres tan misterioso… No sé casi nada de ti. Los detalles que conozco son insustanciales e insatisfactorios. Por ejemplo, sé que para el almuerzo siempre comes sándwich de pollo y que formas parte del equipo de golf. Creo que el único detalle remotamente importante que sé de ti es que eres un gran escritor, lo que significa que tienes grandes reservas emocionales. Como ese cuento que escribiste en clase de escritura creativa sobre el pozo envenenado, y estaba escrito desde la perspectiva de un niño de seis años. ¡Era tan sensible y sutil!

Ese cuento me hizo sentir que te conocía al menos un poco. Pero no te conozco, y desearía hacerlo.

Creo que eres muy especial. Creo que probablemente seas una de las personas más especiales de la escuela, y desearía que lo supiera más gente. O quizá no, porque a veces es agradable ser el único que sabe algo.

Con amor,

Lara Jean

35

Estoy en clase de francés, mirando por la ventana. Veo a Josh, que camina hacia las gradas que están junto a la pista. Lleva su comida y está solo. ¿Por qué come solo? Tiene a su grupito de aficionados a los cómics. Tiene a Jersey Mike.

Pero supongo que Jersey Mike y él no se vieron mucho el año pasado. Josh siempre estaba con Margot y conmigo. El trío. Y ahora no somos ni siquiera un dúo, y está completamente solo. En parte es culpa de Margot por haberse marchado, pero también lo es mía. Si no hubiese empezado a gustarme, no habría tenido que inventarme toda esta historia con Peter K. y podría seguir siendo su buena amiga Lara Jean.

Quizá por eso mamá le dijo a Margot que no se marchase a la universidad teniendo pareja. Cuando tienes novio o novia, sólo quieres estar con esa persona y te olvidas de los demás. Cuando rompéis, has perdido a todos tus amigos, que se lo están pasando bien sin ti.

Lo único que sé es que Josh es una figura bien solitaria que se come su sándwich a solas en lo alto de las gradas.

Voy en autobús a casa porque Peter ha tenido que marcharse temprano a un partido de lacrosse con su equipo. Estoy delante de casa, sacando el correo del buzón, cuando Josh aparca en su entrada.

—¡Hola! —grita. Sale del coche y viene corriendo, con la mochila colgada del hombro.

»Te he visto en el autobús. Te he saludado, pero estabas soñando despierta. ¿Hasta cuándo tendrás el coche en el taller?

—No lo sé. Cada vez me dicen una fecha diferente. Tuvieron que encargar una pieza de Indiana o por ahí.

Josh me ofrece una sonrisa cómplice.

—En tu fuero interno estás aliviada, ¿verdad?

—¡No! ¿Por qué iba a estarlo?

—Venga ya, que te conozco. No te gusta conducir. Seguro que estás encantada de tener una excusa para no hacerlo.

Me dispongo a protestar, pero freno a tiempo. No tiene sentido. Josh me conoce demasiado bien.

—Bueno, quizá esté una pizquita aliviada.

—Si necesitas ir a algún sitio, sabes que puedes llamarme.

Asiento. Lo sé perfectamente. No le llamaría para cosas relacionadas conmigo, pero lo haría por Kitty, en caso de urgencia.

—A ver, sé que ahora estás con Kavinsky, pero vivimos al lado. Es más práctico que te lleve yo a clase. Es más sostenible desde el punto de vista ecológico. —No digo nada y Josh se frota la nuca—. Quería decirte una cosa, pero mencionártelo me hace sentir un poco raro. Y eso también es raro porque siempre nos lo hemos contado todo.

—Aún podemos hablar. Nada ha cambiado.

Es la mentira más grande que le he contado en mi vida, incluso mayor que la mentira sobre mi supuesta gemela fallecida, Marcella. Hasta hace un par de años, Josh creía que tenía una gemela llamada Marcella que murió de leucemia.

—Bueno, siento que… Siento que me has estado evitando desde que…

Va a decirlo. Va a decirlo de verdad. Bajo la vista al suelo.

—Desde que Margot rompió conmigo.

Alzo la cabeza de golpe. ¿Eso es lo que piensa? ¿Que le estoy evitando por Margot? ¿De verdad le afectó tan poco mi carta? Intento mantener el gesto impasible cuando respondo:

—No te he estado evitando. He estado ocupada.

—Con Kavinsky, lo sé. Tú y yo nos conocemos desde hace tiempo. Eres una de mis mejores amigas, Lara Jean. No quiero perderte a ti también.

El «también» es la palabra crucial. El «también» es lo que hace que me frene en seco. Es lo que se me atraganta. Porque si no hubiese dicho «también», se trataría de mí y de Josh. No de Josh, Margot y yo.

—La carta que escribiste…

Demasiado tarde. Ya no quiero hablar de la carta. Antes de que pueda soltar una palabra, lo corto en seco:

—Siempre seré tu amiga, Joshy.

Y entonces le sonrío. Pero requiere un gran esfuerzo. Requiere muchísimo esfuerzo. Pero si no sonrío, lloraré.

Josh asiente.

—Vale. Bien. Entonces… ¿podemos volver a vernos?

—Claro.

Josh alarga el brazo y me levanta la barbilla.

—Entonces ¿puedo llevarte a clase mañana?

—Vale —respondo. Porque de eso iba toda esta historia, ¿no? ¿Poder ver a Josh sin tener que pensar en la carta? ¿Ser su buena amiga Lara Jean una vez más?

Después de cenar, enseño a Kitty a hacer la colada. Al principio se resiste, pero le cuento que es una tarea que a partir de ahora compartiremos los tres, así que más le vale hacerse a la idea.

—Cuando suena el timbre, eso quiere decir que ya está terminada, y si no la doblas enseguida se arrugará.

Para sorpresa de las dos, a Kitty le gusta hacer la colada. Más que nada porque puede sentarse delante de la tele y doblar la ropa mientras ve sus programas preferidos tranquilamente.

—La próxima vez te enseñaré a planchar.

—¿A planchar también? ¿Qué pasa, soy la Cenicienta o qué?

No le hago ningún caso.

—Se te dará bien planchar. Te gustan la precisión y las líneas rectas. Seguro que se te da mejor que a mí.

Esto despierta su interés.

—Sí, puede ser. Tus cosas siempre parecen arrugadas.

Después de terminar la colada, Kitty y yo limpiamos el baño que compartimos. Hay dos lavabos; Margot tenía el de la izquierda y Kitty y yo nos peleábamos para dirimir a quién pertenecía el de la derecha. Ahora es suyo.

Kitty se está cepillando los dientes y yo me estoy aplicando una máscara de aloe vera y pepino. Entonces me pregunta:

—¿Crees que si se lo pido, Peter nos llevará al McDonald’s mañana antes de clase?

Masajeo otro pegote de máscara verde sobre mi mejilla.

—No quiero que te acostumbres a que Peter nos lleve en coche. A partir de ahora irás en autobús, ¿vale?

—¡¿Por qué?! —gime Kitty.

—Porque sí. Además, mañana no me lleva Peter sino Josh.

—¿Peter no se enfadará?

La máscara se está secando y noto la piel tirante. Con los diente apretados, digo:

—No. No es del tipo celoso.

—Entonces ¿quién lo es?

No sé bien qué responder. ¿Quién es del tipo celoso? Lo estoy rumiando cuando a Kitty se le escapa una risita y dice:

—Pareces un zombi.

Levanto los brazos hacia su cara y Kitty me esquiva agachándose. Con mi mejor voz de zombi, digo:

—¡Quiero comerte el cerebro!

Kitty sale huyendo entre chillidos.

Cuando vuelvo a mi habitación, le envío un mensaje a Peter diciéndole que no necesito que me lleve a clase mañana. No le digo que me va a llevar Josh. Por si acaso.

45

Si no hago la compra hoy mismo, tendremos huevos revueltos para cenar. Otra vez.

El coche de Margot ha salido del taller y está aparcado en la entrada, de donde lleva semanas sin moverse. Podría ir a la tienda si quisiera. Y quiero. Pero no me apetece conducir. Si antes ya me ponía nerviosa al conducir, el accidente no ha hecho más que empeorar las cosas. ¿Qué pinto yo detrás del volante de un coche? ¿Y si le hago daño a alguien? ¿Y si le hago daño a Kitty? No deberían repartir los carnets de conducir con tanta facilidad. A ver, los coches son peligrosos. Son prácticamente armas.

Pero la tienda está a menos de diez minutos de distancia. Tampoco es que vaya a meterme en la autopista. Y no quiero cenar huevos revueltos. Además… Si Peter y Genevieve vuelven a estar juntos, ya no me llevará al instituto. Tengo que aprender a arreglármelas sola. No puedo depender de los demás.

—Vamos a la tienda, Kitty.

Está tumbada delante de la tele, apoyada sobre los codos. Su cuerpo es muy largo; cada día, un poco más. Dentro de nada, será más alta que yo. Kitty no aparta la mirada del televisor.

—No quiero ir. Quiero ver mis series.

—Si vienes, te dejaré escoger un helado.

Kitty se pone de pie.

Durante el trayecto, conduzco tan despacio que Kitty no para de recordarme el límite de velocidad.

—También te ponen multas por ir por debajo del límite de velocidad, ¿sabes?

—¿Quién te lo ha dicho?

—Nadie. Lo sé, y ya está. Seguro que seré mejor conductora que tú, Lara Jean.

Me aferro al volante.

—Seguro que lo eres… —Mocosa.

Seguro que cuando Kitty empiece a conducir, será un demonio al volante y no se preocupará lo más mínimo por los demás. Pero lo más probable es que se le dé mejor que a mí. Un conductor temerario es mejor que uno asustado; preguntadle a cualquiera.

—A mí no me asustan las cosas como a ti.

Ajusto el espejo retrovisor.

—Está claro que estás orgullosa de ti misma.

—Sólo era un comentario.

—¿Viene algún coche? ¿Puedo cambiar de carril?

Kitty se vuelve para mirar.

—Adelante, pero date prisa.

—¿Cuánto tiempo me queda?

—Ya es demasiado tarde. Espera… Ahora puedes. ¡Vamos!

Me meto en el carril izquierdo y miro por el retrovisor.

—Buen trabajo, Kitty. Tú sigue siendo mi copiloto.

Mientras empujamos el carrito por la tienda, pienso en el trayecto a casa y en tener que ponerme al volante otra vez. Se me acelera el corazón incluso mientras intento decidir si deberíamos comprar calabacín o judías verdes para la cena. Para cuando llegamos a la sección de lácteos, Kitty está gimoteando:

—¿Te puedes dar prisa? ¡No quiero perderme el próximo programa!

—Ve a escoger un helado —la urjo, con la intención de calmarla, y Kitty corre hacia la sección de congelados.

De camino a casa, me mantengo en el carril derecho durante varias manzanas para no tener que cambiar de carril. El coche de delante lo conduce una señora mayor que se mueve a paso de tortuga, lo que me va de perlas. Kitty me suplica que cambie de carril, pero no le hago ni caso y sigo haciendo lo mismo, con calma y tranquilidad. Me aferro al volante con tanta fuerza que los nudillos se me ponen blancos.

—El helado se habrá derretido cuando lleguemos a casa. Y me he perdido todos mis programas. ¿Puedes cambiar al carril rápido, por favor? —rezonga Kitty.

—¡Kitty! ¿Me dejas seguir conduciendo?

—¡Pues conduce de una vez!

Me inclino para darle una colleja, pero se arrima a la ventanilla para que no pueda alcanzarla.

—No puedes tocarme —comenta con alegría.

Se aproxima un coche por la derecha, zumbando a toda prisa por una salida de la autopista. Pronto tendrá que incorporarse a mi carril. Veloz como un rayo, miro hacia atrás a mi punto ciego, para ver si puedo cambiar de carril. El pánico me invade y me oprime el pecho cada vez que aparto los ojos de la carretera, aunque sea por un solo segundo. Pero no tengo elección: tomo aliento y cambio al carril izquierdo. No pasa nada malo. Puedo respirar tranquila.

El corazón me palpita a toda velocidad durante el resto del trayecto. Pero conseguimos llegar, sin accidentes y sin que nadie nos toque la bocina, y eso es lo importante. Y el helado está bien, sólo un poco derretido por encima. Cada vez será más fácil, creo. Eso espero. Debo seguir intentándolo.

No soporto la idea de que Kitty me desprecie. Soy su hermana mayor. Debo ser alguien digno de admiración, como Margot. ¿Cómo me va admirar Kitty si soy débil?

Esa noche, preparo el almuerzo de Kitty. Hago lo que mamá acostumbraba a prepararnos cuando íbamos de picnic a la bodega de Keswick. Corto una zanahoria y una cebolla en dados y las frío en aceite de sésamo y un poco de vinagre; luego lo mezclo con arroz para el sushi. Cuando está cocido, coloco varias cucharadas sobre piel de soja. Son como bolitas de arroz dentro de un monedero. No tengo la receta exacta, pero sabe bien. Cuando termino, saco la escalera y busco los recipientes para el bento en los que las servía mi madre. Acabo encontrándolos al fondo del armario de las fiambreras.

No sé si Kitty se acordará de haber comido estas bolas de arroz, pero espero que su corazón sí se acuerde.

46

Durante el almuerzo, Peter y sus amigos se hartan de comer bolitas de arroz. Yo sólo consigo comer tres.

—Están buenísimas —repite Peter una y otra vez. Cuando alarga la mano para coger la última, se detiene de golpe y me mira de reojo para ver si me he dado cuenta.

—Te la puedes quedar —le concedo. Sé en lo que está pensando. La última porción de pizza.

»No pasa nada. Estoy llena.

—Cómetela.

—¡No la quiero!

Levanto la bolita de arroz con los dedos y se la pongo delante de la cara.

—Di «ah».

—No. No pienso darte la satisfacción de estar en lo cierto —apostilla, obstinado.

Darrell se parte de risa.

—Estoy celoso, Kavinsky. Ojalá tuviese una chica que me diese la comida en la boca. Lara Jean, si él no la quiere, me la puedes dar a mí —se ofrece Darrell, quien se inclina y abre la boca.

Peter le empuja a un lado y dice:

—¡Aparta, es mía!

Abre la boca y se la doy como si fuese una foca en un parque acuático. Con la boca llena de arroz y los ojos cerrados, dice:

—Rico, rico, rico.

Sonrío porque es adorable. Y por un segundo, sólo un segundo, se me olvida. Se me olvida que todo esto no es real.

Peter traga la comida que tiene en la boca y pregunta:

—¿Qué te pasa? ¿Por qué estás triste?

—No estoy triste. Estoy hambrienta porque habéis devorado mi almuerzo.

Bizqueo un poco para demostrarle que estoy bromeando.

Peter se levanta de la silla de inmediato.

—Voy a comprarte un sándwich.

Le agarro de la manga.

—No. Era una broma.

—¿Seguro? —Asiento con un gesto y vuelve a su sitio—. Si te entra hambre luego, podemos detenernos en algún sitio a comer algo.

—De eso quería hablarte. Ya me han arreglado el coche, así que no necesito que me lleves.

—¿De verdad? No me molesta recogerte. Sé que no te gusta conducir —dice, y se arrellana en la silla.

—Sólo mejoraré si practico —le replico, sintiéndome como Margot. Margot la Buena—. Además, así podrás dormir esos cinco minutos más.

—Cierto —dice Peter, sonriendo de oreja a oreja.

50

Mi padre está entusiasmado cuando le pido que firme la hoja de permiso.

—Oh, Lara Jean, esto es maravilloso. ¿Te ha convencido Peter? ¡Te da miedo esquiar desde que tenías diez años y te abriste de piernas y no pudiste volver a levantarte!

—Sí, ya me acuerdo.

Las botas se me congelaron en los esquís y permanecí ahí abierta de piernas durante lo que parecieron días.

Papá firma el papel y añade:

—Eh, quizá podríamos ir todos a Wintergreen en Navidad. Peter también.

De modo que es de ahí de donde me viene. De mi padre. Vive en un mundo de fantasía. Papá me devuelve la hoja y dice alegremente:

—Puedes ponerte los pantalones de esquí de Margot. Y sus guantes.

No le digo que no voy a necesitarlos porque estaré sentada tan ricamente en el albergue, leyendo y sorbiendo chocolate caliente junto a la chimenea. También debería llevarme las cosas de hacer punto.

Cuando hablo esa misma noche con Margot por teléfono y le cuento que iré de viaje, se muestra sorprendida.

—Pero no te gusta esquiar.

—Probaré el snowboard.

—Ten cuidado —me advierte.

Pienso que se refiere a las pistas de esquí, pero cuando Chris se acerca por casa la noche siguiente para tomar un vestido prestado, descubro que no se trata de eso.

—Sabes que todo el mundo se enrolla durante el viaje de esquí, ¿no? Es como un picadero autorizado por la escuela.

—¿Qué?

—Allí fue donde perdí la virginidad en primero.

—Pensaba que la habías perdido en el bosque junto a tu casa.

—Ah, sí. Da igual, la cuestión es que me acosté con alguien durante el viaje de esquí.

—Hay carabinas. ¿Cómo van a practicar el sexo si hay carabinas? —digo, preocupada.

—Las carabinas se van temprano a la cama porque son viejas. La gente se escabulle. Además, hay un jacuzzi. ¿Sabías que hay un jacuzzi?

—No… Peter no lo ha mencionado.

Bueno, solucionado. No me llevaré el bañador. Tampoco es que puedan obligarte a entrar en el jacuzzi si no quieres.

—El año en que fui yo, la gente se bañaba desnuda.

Los ojos se me salen de las órbitas. ¡Se bañaban desnudos!

—¿La gente iba desnuda?

—Bueno, las chicas se quitaron las camisetas. Más vale que te prepares —me advierte Chris, y se mordisquea la uña—. El año pasado dicen que el señor Dunham se metió en el jacuzzi con los estudiantes y fue súperraro.

—Suena como el Salvaje Oeste —mascullo.

—Más bien como las Chicas Salvajes.

No es que me preocupe que Peter intente hacer algo conmigo. Sé que no lo hará porque no piensa en mí de esa manera. Pero ¿y la gente? ¿Lo esperará? ¿Tendré que colarme en su habitación por la noche para que la gente piense que estamos haciendo algo? No quiero meterme en un lío durante el viaje, pero Peter siempre se las arregla para convencerme de que haga cosas que no quiero hacer.

Agarro a Chris de la mano.

—¿Vas a venir? ¡Por favor, por favor!

—Sabes perfectamente que no voy a excursiones escolares —responde, negando con un gesto.

—¡Antes sí que lo hacías!

—Sí, en primero. Ahora ya no.

—¡Pero necesito que vayas! ¿Te acuerdas de cuando te encubrí el año pasado aquella vez en que fuiste a Coachella? ¡Me pasé todo el fin de semana escabulléndome por tu casa para que tu madre pensara que estabas ahí! ¡No te olvides de todas las cosas que he hecho por ti, Chris! ¡Te necesito! —imploro, desesperada.

Impasible, Chris aparta la mano y se dedica a examinarse el cutis en el espejo.

—Kavinsky no te presionará para que te acuestes con él si no quieres. Si no tienes en cuenta el hecho de que antes salía con el demonio encarnado, no es un completo idiota. De hecho, es bastante decente.

—¿A qué te refieres con decente? ¿Decente en el sentido de que no le importa el sexo?

Chris se toquetea un grano de la barbilla.

—Dios, no. Él y Gen estaban continuamente en celo. Gen toma la píldora desde antes que yo. Es una lástima que toda la familia piense que es un ángel. Es más falsa… Debería enviarle una carta anónima a la abuela… No lo haría. Porque no soy una rata, como ella. ¿Te acuerdas de cuando le dijo a nuestra abuela que yo iba a clase borracha? —Chris no se espera a que responda. Cuando empieza a despotricar sobre Genevieve, no hay quien la pare—. ¡Mi abuela quería utilizar el dinero que había ahorrado para pagarme la universidad para rehabilitación! ¡Convocaron una reunión familiar sobre mí! Me alegro de que le hayas robado a Kavinsky.

—No lo he robado. ¡Ya habían roto!

—Sí, claro. Tú sigue repitiéndotelo. Gen irá al viaje de esquí. Es la delegada de curso, así que prácticamente lo ha organizado ella. Así que ten cuidado. No salgas sola a esquiar —resopla Chris.

Se me escapa un grito ahogado.

—Chris, te lo suplico. Ven, por favor. —En un arrebato de inspiración, añado—: ¡Si vienes, Gen se pondrá hecha una furia! Lo ha organizado todo. Es su viaje. ¡No querrá verte ahí!

Chris frunce los labios formando una sonrisa.

—Sabes cómo manipularme. ¿Crees que este grano está listo para petar? —me pregunta, y levanta la barbilla.

51

El día de Acción de Gracias, papá limpia el pavo y luego se marcha a recoger a nuestra abuela, que vive a una hora de distancia en una residencia de ancianos junto con un montón de abuelas. La madre de papá, Nana, pasará Acción de Gracias con la familia de su novio. Eso me va de perlas, porque sé que no tendría nada positivo que decir sobre la comida.

Preparo un plato de judías verdes con piel de naranja y eneldo, en un esfuerzo por ser creativa. Declaro a Kitty mi catadora y toma un mordisco de judía verde y dice que sabe a naranja en vinagre.

—¿Por qué no podemos comer guiso de judías con los aros de cebolla fritos que vienen en una lata? —reflexiona Kitty. Está cortando plumas de diferentes colores para decorar los manteles individuales en forma de pavo.

—Porque estoy intentando ser creativa —le respondo, y vierto una lata de salsa en la cacerola.

—Bueno, pero ¿habrá guiso de brócoli? A la gente le gusta…

Kitty no lo dice del todo segura.

—¿Ves algo de brócoli en la cocina? No, las judías verdes son el plato de verdura.

—¿Y qué hay del puré de patatas? Habrá puré de patatas, ¿no?

Puré de patatas. Doy un salto y compruebo la despensa. Me he olvidado de comprar patatas. Compré la leche entera y la mantequilla, e incluso las cebolletas para decorar que Margot pone siempre, pero se me olvidaron las patatas.

—Llama a papá y dile que compre patatas doradas del Yukon de camino a casa —urjo a Kitty mientras cierro la puerta de la despensa.

—No me puedo creer que se te hayan olvidado las patatas.

Kitty sacude la cabeza con incredulidad.

—Concéntrate en los manteles individuales —le ordeno, taladrándola con la mirada.

—No, porque si no hubiese preguntado por el puré de patatas, la cena se habría echado a perder, así que deberías darme las gracias.

Kitty se levanta para llamar a papá y yo chillo desde la cocina:

—Por cierto, ¡estos pavos se parecen más a la mascota de la NBC que a un pavo de verdad!

Kitty ni se inmuta y yo pruebo las judías verdes. La verdad es que saben a naranja en vinagre.

Resulta que he cocinado el pavo del revés. Además, Kitty no deja de perseguirme hablando de la salmonela, porque vio un vídeo al respecto en clase de ciencias, así que acabo cocinando el ave más de la cuenta. El puré de patatas está bien, aunque hay partes duras porque tuve que hervir las patatas a toda prisa.

Estamos sentados en torno a la mesa del comedor, y la verdad es que los manteles individuales de Kitty le añaden un cierto no sé qué.

La abuela está devorando una pila de judías y le lanzo una mirada triunfante a Kitty.

«¿Ves como les gustan a alguien?».

Después de la muerte de mamá, hubo un momento en que la abuela se mudó a casa para ayudar a cuidar de nosotras. Incluso se habló de que se quedase. No creía que papá pudiese arreglárselas solo.

—Y bien, Danny, ¿estás saliendo con alguien? ¿Has tenido alguna cita últimamente? —empieza la abuela, y Kitty y yo intercambiamos miradas porque sabemos lo que viene a continuación.

Mi padre se sonroja.

—Hum… La verdad es que no. Estoy liado con el trabajo.

La abuela chasquea la lengua.

—No es bueno que un hombre esté solo, Danny.

—Mis chicas ya me hacen la suficiente compañía —responde papá, que intenta sonar jovial y relajado.

La abuela le lanza una mirada gélida.

—No me refería a eso.

Cuando estamos lavando los platos, la abuela me pregunta:

—Lara Jean, ¿a ti te importaría que tu padre tuviese novia?

Eso es algo sobre lo que Margot y yo hemos discutido largo y tendido durante todos estos años, a menudo a oscuras, a altas horas de la madrugada. Si papá tiene que salir con alguien, ¿con qué tipo de mujer nos gustaría verle? Alguien con sentido del humor, de buen corazón… Lo típico. Alguien que fuese firme con Kitty, pero que no la controlase tanto que acabase por aplastar todo lo que tiene de especial. Pero también alguien que no intentase ser nuestra madre. Es el aspecto en el que Margot se muestra más vehemente. Según ella, Kitty necesita una madre, pero nosotras ya somos lo bastante mayores como para no necesitarla.

Margot sería las más crítica de las tres. Es increíblemente leal a la memoria de mamá. No es que yo no lo sea, pero a lo largo de los años ha habido ocasiones en las que he pensado que estaría bien tener a alguien. Alguien mayor, una dama, que supiera ciertas cosas, como la forma correcta de aplicarse el colorete o cómo coquetear para librarte de una multa por velocidad. Cosas útiles de cara al futuro. Pero esa dama no ha aparecido. Papá ha tenido algunas citas, pero nunca ha tenido ninguna novia seria a la que traer a casa. En parte ha sido un alivio, pero ahora que me hago mayor, no dejo de pensar en cómo serán las cosas cuando no esté y sólo queden Kitty y papá y, al cabo de poco, sólo papá. No quiero que esté solo.

—No. No me importaría en absoluto —respondo.

La abuela me mira con aprobación.

—Buena chica —dice, y siento una calidez agradable en el pecho, como acostumbraba a sentirme después de una taza de té de Buenas Noches del que preparaba mamá cuando no podía dormirme. Mi padre me lo ha preparado varias veces, pero no sabe igual, y nunca he tenido el coraje de decírselo.

52

El festival de galletas de Navidad empieza el 1 de diciembre. Sacamos todos los antiguos libros y revistas de cocina de mamá, los extendemos por el suelo del salón y ponemos el álbum Charlie Brown Christmas. En casa no están permitidos los villancicos hasta el 1 de diciembre. No sé quién se inventó la norma, pero la cumplimos. Kitty tiene una lista de las galletas que sin duda vamos a preparar y de las galletas que quizá preparemos. Algunas son perennes. A papá le encantan las medialunas de nueces, así que son imprescindibles. Las galletas de azúcar porque su presencia está dada. Galletas de azúcar y canela para Kitty, galletas de melaza para Margot, y galletas de vaquera para mí. Las de arándanos y chocolate blanco son las favoritas de Josh. No obstante, este año creo que deberíamos ser un poco originales y preparar galletas distintas. No todas, pero al menos unas cuantas.

Peter está aquí; se pasó al terminar las clases para estudiar química, y varias horas después sigue aquí. Kitty y él están en el salón repasando los libros de cocina. Mi padre se encuentra en la cocina escuchando la radio y preparando los almuerzos de mañana.

—¡Otra vez sándwich de pavo no, por favor! —grito desde el salón.

Peter me da un toque en el pie y articula la palabra «malcriadas» señalándonos a Kitty y a mí y sacudiendo la cabeza con gesto desaprobador.

—Lo que tú digas. Tu madre te prepara la comida todos los días, así que cierra el pico —susurro.

—Eh, yo también estoy harto de comer sobras, pero ¿qué quieres que haga? ¿Que lo tire a la basura? —responde mi padre.

Kitty y yo intercambiamos miradas.

—Básicamente, sí —le digo.

Mi padre no soporta la idea de desperdiciar comida. Me pregunto si se dará cuenta, si me escabullo en la cocina esta noche y lo tiro a la basura. Seguro que sí.

—Si tuviésemos un perro, no quedarían sobras —añade Kitty en voz bien alta, y me guiña un ojo.

—¿Qué raza de perro quieres? —le pregunta Peter.

—No le des esperanzas —le digo, pero no me hace caso.

—Un akita. Tienen el pelaje rojo y la cola rizada. O un pastor alemán al que pueda amaestrar para que sea un perro lazarillo —responde Kitty de inmediato.

—Pero si no estás ciega… —objeta Peter.

—Pero podría estarlo algún día.

Peter sacude la cabeza con una sonrisa. Vuelve a darme un toque y, en tono de admiración, comenta:

—No se puede discutir con esta niña.

—Es básicamente inútil. ¿Qué te parece? ¿Galletas de chocolate blanco y naranja? —le pregunto a Kitty levantando una revista.

Kitty las añade a la lista de posibles.

—Eh, ¿y éstas? —Peter me coloca un libro de cocina en el regazo. Está abierto por la página de las galletas de pastel de fruta.

Finjo una arcada.

—¿Lo dices en serio? Es broma, ¿no? ¿Galletas de pastel de fruta? Es repugnante.

—Cuando se prepara bien, el pastel de fruta está muy rico. Mi tía abuela Trish preparaba pastel de fruta y le ponía helado encima y era increíble —se defiende Peter.

—Si le añades helado, todo está bueno —comenta Kitty.

—No se puede discutir con esta niña —digo, y Peter y yo intercambiamos sonrisas por encima de la cabeza de Kitty.

—Bien dicho, pero no es un pastel de fruta cualquiera. No es como una especie de hogaza húmeda con gominolas de neón. Tiene nueces y cerezas deshidratadas y arándanos y montones de cosas buenas. Creo que lo bautizó pastel de fruta de «Un recuerdo navideño».

—¡Me encanta esa historia! Es mi favorita. Es tan bonita, pero tan triste… —exclamo.

Peter pone cara de desconcierto y Kitty también, así que me explico:

—«Un recuerdo navideño» es un cuento de Truman Capote. Trata de un chico llamado Buddy y de su prima mayor, que cuidó de él cuando era pequeño. Ahorraban durante todo el año para comprar los ingredientes del pastel de fruta, y los enviaban como regalo a sus amigos, pero también a otra gente, como el presidente.

—¿Por qué es tan triste? —inquiere Kitty.

—Porque son mejores amigos y se quieren más que a nadie, pero al final se ven obligados a separarse porque la familia cree que no cuida bien de él. Y quizá tengan razón, pero quizá no importe, porque ella era su alma gemela. Al final, ella muere y Buddy ni siquiera tiene oportunidad de despedirse. Y es una historia real.

—Qué deprimente. Olvídate de las galletas de pastel de fruta —dice Peter.

Kitty tacha las galletas de su cuaderno.

Estoy hojeando una vieja revista de cosas del hogar cuando suena el timbre. Kitty se levanta de un salto y corre a la puerta.

—Mira quién es antes de abrir —le advierto. Siempre se olvida de mirar primero.

—¡Josh! —oigo que chilla.

Peter levanta la cabeza de repente.

—Ha venido a ver a Kitty —le digo.

—Sí, claro.

Josh entra en el salón con Kitty colgada del cuello como un mono.

—Hola —dice Josh, cuya mirada se desvía hacia Peter.

—¿Qué pasa, tío? Siéntate —lo saluda Peter, amable como él solo.

Le miro extrañada. Hace un momento estaba refunfuñando, y ahora está como unas pascuas. No entiendo a los chicos.

Josh levanta una bolsa de plástico.

—Vengo a devolverte el plato del guiso.

—¡¿Es Josh?! —grita mi padre desde la cocina—. Josh, ¿quieres un tentempié? ¿Un sándwich de pavo?

Estoy convencida de que dirá que no porque seguro que en su casa también se ha hartado de comer sobras de pavo, pero al final me sorprende con un:

—¡Claro!

Josh se zafa de Kitty y se deja caer en el sofá.

—¿Festival de galletas de Navidad? —me pregunta.

—Festival de galletas de Navidad —le confirmo.

—Vas a preparar mis preferidas, ¿verdad? —Josh me mira con ojos de cordero degollado, cosa que siempre me hace reír, porque es de lo más atípico.

—Mira que eres tonto… —le digo, sacudiendo la cabeza.

—¿Cuáles son tus favoritas? —le pregunta Peter—. Porque me parece que la lista está prácticamente cerrada.

—Estoy casi seguro de que ya están en la lista —dice Josh.

Mi mirada va de Josh a Peter. No tengo muy claro si están bromeando o no.

Peter alarga el brazo y le hace cosquillas en los pies a Kitty.

—Léenos la lista, Katherine.

Kitty ríe por lo bajo y se da la vuelta con su cuaderno. Después se pone de pie y en tono solemne, dice:

—Las galletas de M&M’s son un sí, las galletas de capuchino son un quizá, las galletas de chocolate blanco y naranja son un quizá, las galletas de pastel de fruta son un para nada…

—Espera un momento, yo también formo parte de esta junta y habéis rechazado mis galletas de pastel de fruta sin pensarlo ni un momento —objeta Peter.

—¡Hace como cinco segundos has dicho que nos olvidásemos de las galletas de pastel de fruta! —me defiendo.

—Bueno, pues ahora quiero que las toméis en consideración.

—Lo siento, pero no tienes los votos necesarios. Kitty y yo votamos que no, así que son dos contra uno.

Papá saca la cabeza por la puerta del salón.

—Apuntadme como un sí para las galletas de pastel de fruta —espeta antes de que su cabeza vuelva a desaparecer dentro la cocina.

—Gracias, doctor Covey —se jacta Peter. Tira de mí para que me acerque a él y añade—: ¿Ves? Sabía que tu padre estaba de mi lado.

—¡Eres un pelota! —digo riendo.

Y entonces me fijo en Josh y nos está mirando con expresión incómoda, como si se sintiera excluido. Esa expresión hace que me sienta culpable. Me aparto de Peter y me dedico a hojear otra vez los libros de cocina.

—La lista todavía es provisional. La junta de las galletas tomará en consideración tu sugerencia de galletas de chocolate blanco y arándanos —le aseguro.

—Se lo agradezco profundamente. La Navidad no es Navidad sin tus galletas de chocolate blanco y arándanos —dice Josh.

—Eh, Josh, tú también eres un pelota —exclama Kitty. Josh la levanta y le hace cosquillas hasta que le lloran los ojos de tanto reír.

Después de que Josh se marche y Kitty suba arriba a ver la tele, ordeno el salón y Peter se queda despatarrado en el sofá observándome. No dejo de pensar que está a punto de irse, pero no se mueve.

Sin venir a cuento, dice:

—¿Te acuerdas de Halloween, cuando tú ibas de Cho Chang y Sanderson de Harry Potter? Apuesto a que no fue ninguna casualidad. Me apuesto un millón de dólares a que convenció a Kitty para que averiguase de qué ibas a ir disfrazada y después corrió a la tienda y se compró el disfraz de Harry Potter. A este tío le gustas.

Me quedo de piedra.

—No le gusto. Quiere a mi hermana. Siempre la ha querido y siempre lo hará.

Peter no me hace ningún caso.

—Espérate y verás. En cuanto tú y yo rompamos, se sacará alguna cursilada de la manga, como declararte su amor con un radiocasete portátil. Te lo digo yo, que sé cómo piensan los chicos.

Tiro del cojín en el que apoya la espalda y lo coloco en el sillón reclinable.

—Mi hermana estará en casa para las vacaciones de Navidad. Te apuesto un millón de dólares a que vuelven a estar juntos.

Peter alarga la mano para que se la estreche y, cuando lo hago, tira de mí para que me siente junto a él en el sofá. Nuestras piernas se tocan. Tiene una expresión traviesa en la mirada y pienso que va a besarme y estoy asustada, pero también emocionada. Pero entonces oigo los pasos de Kitty que baja por la escalera y la magia se desvanece.

62

Me he abrigado con el peto de esquí rosa de Margot, el gorro con borla y mi parka, y me siento como un dulce de Pascua, una nube de fresa. Mientras intento ponerme los esquís, pasan un grupo de chicas del instituto llevando unos pantalones de esquí estilo pantalones de yoga que son una monada. No sabía ni que existieran.

Siempre pienso que esquiar podría acabar gustándome, pero después voy a esquiar y me acuerdo de que, sí, lo detesto. Los otros están en las pistas negras y yo sigo en la verde; o sea, la zona de principiantes. Freno en cuña durante toda la bajada, y los niños me adelantan a toda velocidad. Pierdo la concentración porque me aterroriza la posibilidad de que choquen conmigo. Pasan zumbando de un lado al otro como si fuesen esquiadores olímpicos. Algunos ni siquiera utilizan palos de esquí. Son como Kitty, que es capaz de descender por las pistas negras. A mi padre y a ella les encanta. A Margot también, aunque ahora prefiere el snowboard.

He estado buscando a Peter con la mirada, pero todavía no le he visto, y empiezo a sentirme un poco desanimada.

Estoy planteándome la posibilidad de probar con la pista intermedia, para ver qué pasa, cuando veo a Peter y a sus amigos. Están llevando sus tablas de snowboard a cuestas. Y Genevieve no está a la vista.

—¡Peter! —grito, sintiéndome aliviada.

Vuelve la cabeza y creo que me ha visto, pero sigue andando.

Vaya.

Me ha visto, sé que me ha visto.

Después de cenar, Chris vuelve a las pistas para hacer snowboard. Dice que está enganchada al subidón de adrenalina. Me dirijo a la habitación cuando me encuentro con Peter de nuevo, esta vez en bañador y una sudadera. Le acompañan Gabe y Darrell. Llevan toallas colgadas del cuello.

—Hola, Larguirucha —dice Gabe dándome con la toalla—. ¿Dónde has estado todo el día?

—Por ahí. —Miro a Peter, pero me evita la mirada—. Os he visto en las pistas.

—Entonces ¿por qué no nos has llamado? Quería presumir de saltos contigo —se lamenta Darrell.

—Bueno, he llamado a Peter, pero supongo que no me ha oído —respondo en tono coqueto.

Peter por fin me mira a los ojos.

—No. No te había oído.

Su voz es tan fría e indiferente, tan poco característica de Peter que mi sonrisa se desvanece.

Gabe y Darrell intercambian miradas, como si dijeran: «Oooh», y Gabe le insta a Peter:

—Vamos tirando al jacuzzi —y se marchan trotando.

Peter y yo nos quedamos de pie en el vestíbulo. Ninguno de los dos dice nada.

—¿Estás enfadado conmigo o algo? —pregunto al fin.

—¿Por qué iba a estarlo?

Y nos sumimos en el silencio una vez más.

—Fuiste tú quien me convenció de que viniese a esquiar. Lo menos que puedes hacer es hablar conmigo.

—¡Lo menos que podías hacer tú era sentarte conmigo en el autocar! —exclama Peter.

Me quedo boquiabierta.

—¿De verdad estás tan enfadado porque no me senté contigo en el autocar?

Peter suelta un suspiro de impaciencia.

—Cuando sales con alguien, hay cosas que… se hacen, ¿vale? Como sentarse juntos durante un viaje. Es de esperar.

—No veo por qué es tan importante —respondo. ¿Cómo puede estar tan enfadado por una tontería como ésta?

—Olvídalo.

Se da la vuelta para marcharse, pero le agarro de la manga de la sudadera. No quiero pelearme con él. Quiero que lo pasemos bien como siempre que estamos juntos. Quiero que, al menos, siga siendo mi amigo. Sobre todo ahora que estamos a punto de terminar.

—Venga, no te enfades. No me di cuenta de que fuese tan importante. Me sentaré contigo a la vuelta, ¿vale?

—Pero ¿entiendes por qué estaba enfadado?

Asiento con un gesto.

—Muy bien, pero que sepas que te has perdido unos donuts de chocolate y café.

Me quedo boquiabierta.

—¿Cómo los has conseguido? ¡Pensaba que la tienda no abría tan temprano!

—Salí anoche ex profeso para comprarlos para el viaje. Para los dos.

Oh. Me siento conmovida.

—Bueno, ¿queda alguno?

—No. Me los he comido todos.

Parece tan satisfecho de sí mismo que alargo el brazo y le doy una palmada en el pecho.

—Zampabollos.

Pero lo digo con afecto.

Peter me coge de la mano y dice:

—¿Quieres saber algo curioso?

—¿Qué?

—Creo que empezabas a gustarme.

Me quedo completamente paralizada. Entonces aparto la mano y empiezo a recogerme el pelo en una cola, pero me acuerdo de que no tengo ninguna goma del pelo. El corazón me late a mil por hora, y de repente me cuesta pensar.

—Deja de bromear.

—No es ninguna broma. ¿Por qué crees que te besé en casa de McClaren en séptimo? Por eso te seguí la corriente con todo esto. Siempre me has parecido guapa.

Las mejillas me arden.

—En un sentido poco convencional.

Peter sonríe con su sonrisa perfecta.

—¿Y? Supongo que debe de gustarme lo poco convencional.

Entonces inclina la cabeza hacia mí y le suelto:

—Pero ¿no estás enamorado de Genevieve?

Peter arruga el ceño.

—¿Por qué mencionas siempre a Gen? Estoy intentando hablar de nosotros, y tú sólo quieres hablar de ella. Sí, Gen y yo hemos tenido nuestra historia. Siempre será importante para mí. Pero ahora… me gustas tú —dice, y se encoge de hombros.

No para de entrar y salir gente del albergue; un chico de clase pasa y le da una palmada en el hombro a Peter.

—¿Qué hay?

Cuando se marcha, Peter me pregunta:

—¿Qué dices? —Me está mirando, a la expectativa. Espera que le diga que sí.

Quiero decir sí, pero no quiero estar con un chico cuyo corazón le pertenece a otra. Por una vez, me gustaría ser la primera opción de alguien.

—Puede que creas que te gusto, pero no es verdad. Si te gustase, no sentirías nada por ella.

Peter niega con un gesto.

—Lo que haya entre Gen y yo no tiene nada que ver contigo y conmigo.

—¿Cómo puede ser cierto cuando, desde el principio, la razón de todo esto fue Genevieve?

—Eso no es justo. Cuando empezamos, te gustaba Sanderson —objeta Peter.

—Ya no. Pero tú sigues queriendo a Genevieve.

Frustrado, Peter se aparta de mí y se pasa las manos por el pelo.

—Dios, ¿desde cuándo eres una experta en el amor? Te han gustado cinco tíos en toda tu vida. Uno era gay, el otro vive en Indiana o Montana o donde sea, McClaren se mudó antes de que pudiese pasar algo, y uno estaba saliendo con tu hermana. Y luego estoy yo. Mmm, ¿qué tenemos todos en común? ¿Cuál es el denominador común?

Siento que toda la sangre se me sube a la cabeza.

—Eso no es justo.

Peter se inclina hacia delante y dice:

—Sólo te gustan los chicos con los que no tienes nada que hacer. Porque tienes miedo. ¿Qué es lo que te asusta?

Retrocedo hasta topar con la pared.

—No tengo miedo de nada.

—Eso no te lo crees ni tú. Prefieres crear una fantasía de alguien en tu cabeza que estar con la persona real.

Le miro enfurecida.

—Estás enfadado porque no me desmayé de felicidad cuando el gran Peter Kavinsky dijo que le gustaba. Tienes un ego enorme.

Sus ojos echan chispas.

—Vaya, siento no haberme presentado en tu casa con un ramo de flores para declararte mi amor eterno, Lara Jean, pero ¿sabes?, el mundo real no es así. Madura un poco.

Ya es suficiente. No tengo por qué escuchar esto. Me doy la vuelta y me marcho. Miro hacia atrás y le espeto:

—Disfruta del jacuzzi.

—Siempre lo hago —responde.

Estoy temblando.

¿Es cierto? ¿Cabe la posibilidad de que tenga razón?

Una vez en mi habitación, me pongo el camisón de franela y unos calcetines gruesos. Ni siquiera me lavo la cara. Apago las luces y me meto directamente en la cama, pero no puedo dormir. Cada vez que cierro los ojos, veo la cara de Peter.

¿Cómo se atreve a decirme que madure? ¿Y qué sabrá él? ¡Ni que Peter fuese el colmo de la madurez!

Pero… ¿tendrá razón? ¿Sólo me gustan los chicos a los que no puedo tener? Siempre he sabido que Peter estaba fuera de mi alcance. Siempre he sabido que no me pertenecía. Pero esta noche me ha dicho que le gustaba. Me ha dicho lo que yo soñaba que dijese. ¿Por qué no le he contestado que él también me gustaba cuando he tenido la oportunidad? Porque es verdad. Me gusta. Claro que me gusta. ¿Qué chica no se enamoraría de Peter Kavinsky, el chico más apuesto de entre todos los Chicos Apuestos? Ahora que le conozco, sé que es mucho más que eso.

No quiero seguir estando asustada. Quiero ser valiente. Quiero… empezar a vivir mi vida. Quiero enamorarme y que un chico se enamore de mí.

Antes de que pueda arrepentirme, me pongo el abrigo, guardo la llave de la habitación en el bolsillo y me dirijo al jacuzzi.

70

La nieve está cayendo en montones que parecen de algodón. El jardín está empezando a parecer un campo de algodón. Espero que nieve todo el día y toda la noche. Espero que haya una tormenta de nieve.

Llaman a la puerta de mi habitación.

Levanto la cabeza de la almohada.

—Adelante.

Mi padre entra y se sienta al escritorio.

—Tenemos que hablar —dice, rascándose la barbilla como hace siempre que se siente incómodo.

Me da un vuelco el estómago. Me incorporo y me abrazo las rodillas.

—¿Margot te lo ha contado?

Mi padre se aclara la garganta. No puedo ni mirarle.

—Sí. Esto resulta muy embarazoso. No tuve que hacer nada de esto con Margot, así que… —Papá vuelve a aclararse la garganta—. Cabría esperar que se me diese mejor, teniendo en cuenta que soy un profesional de la salud. Sólo te diré que creo que eres demasiado joven para tener relaciones sexuales, Lara Jean. No creo que estés preparada. ¿Cabe la posibilidad de que Peter te presionara?

Siento que toda la sangre me sube a la cara.

—Papá, no nos acostamos.

Mi padre asiente, pero no me cree.

—Soy tu padre, así que, como es lógico, preferiría que esperases hasta que tuvieras cincuenta años. —Carraspea una vez más—. Quiero que tomes precauciones. Pediré cita con el doctor Hudecz el lunes.

Empiezo a llorar.

—¡No necesito ninguna cita porque no hice nada! ¡No tuve relaciones sexuales! Ni en el jacuzzi ni en ningún lado. Alguien se lo inventó. Tienes que creerme.

Mi padre tiene una expresión angustiada.

—Lara Jean, sé que no es fácil hablar de esto con tu padre, en vez de hacerlo con tu madre. Desearía que tu madre estuviese aquí para guiarnos.

—Yo también, porque ella me creería.

Lloro sin parar. Bastante tengo con que los desconocidos tengan mala opinión de mí, pero nunca me habría imaginado que mi padre y mi hermana se lo hubiesen creído.

—Lo siento —se disculpa mi padre, y me abraza—. Lo siento. Te creo. Si me dices que no has tenido relaciones sexuales es que no las has tenido. No quiero que crezcas demasiado deprisa, ¿sabes? Cuando te miro, me pareces tan joven como Kitty. Eres mi niñita, Lara Jean.

Me hundo en sus brazos. No hay lugar más seguro.

—Esto es un desastre. Tú ya no confías en mí, Peter y yo hemos roto, y Margot me odia.

—Confío en ti. Claro que confío en ti. Y desde luego que te reconciliarás con Margot, igual que haces siempre. Estaba preocupada por ti, y por eso acudió a mí.

No lo estaba. Lo hizo por despecho. Ella tiene la culpa de que papá pensase eso de mí, aunque fuese sólo por un segundo.

Papá me levanta la barbilla y me seca las lágrimas de la cara.

—Peter debe de gustarte mucho, ¿verdad?

—No. Quizá. No lo sé —sollozo.

Papá me coloca un mechón de pelo detrás de la oreja.

—Todo se arreglará.

Existe un tipo específico de pelea que sólo puedes tener con tu hermana. Es el tipo de pelea durante la que dices cosas que no puedes retirar. Las dices porque no puedes evitarlo, porque estás tan enfadada que la furia te mana de los ojos y de la garganta; estás tan enfadada que no ves ni por dónde vas. Sólo ves sangre.

En cuanto papá se marcha y oigo que entra en su habitación para irse a dormir, irrumpo en la habitación de Margot sin llamar. Margot está en su escritorio con su portátil. Levanta la vista sorprendida.

Secándome los ojos, digo:

—Puedes enfadarte conmigo cuanto quieras, pero no tienes ningún derecho a hablar con papá a mis espaldas.

—No lo hice para vengarme —responde, con la voz tensa como la cuerda de un piano—. Lo hice porque es evidente que no tienes ni idea de lo que estás haciendo y, si no tienes cuidado, acabarás convertida en una estadística adolescente. —Con frialdad, como si hablase con un desconocido, prosigue—: Has cambiado, Lara Jean. Para serte sincera, ya ni te conozco.

—¡No, definitivamente no me conoces si crees por un solo segundo que me acostaría con alguien en un viaje escolar! ¿En un jacuzzi, a plena vista de cualquiera que pasase por casualidad? ¡No me conoces en absoluto! —Y entonces juego el as que me he estado guardando en la manga—. El hecho de que te hayas acostado con Josh no significa que yo me vaya a acostar con Peter.

Margot se queda sin aliento.

—Baja la voz.

Me alegro de haberle hecho tanto daño como ella me ha hecho a mí.

—Ahora que papá está decepcionado conmigo, ya no podrá estarlo contigo, ¿verdad? —digo en voz bien alta.

Me doy la vuelta para regresar a mi habitación, pero Margot me sigue de cerca.

—¡Vuelve aquí! —chilla.

—¡No! —Intento cerrarle la puerta en la cara, pero la detiene con el pie—. ¡Fuera!

Apoyo todo mi peso en la puerta, pero Margot es más fuerte que yo. Abre la puerta a la fuerza, y la cierra detrás de ella.

Avanza hacia mí y yo me limito a retroceder. Sus ojos tienen un brillo peligroso. Ahora es ella la que tiene la superioridad moral, y siento que empiezo a encogerme, a achicarme.

—¿Cómo sabes que Josh y yo nos acostamos, Lara Jean? ¿Te lo contó él mientras os veíais a mis espaldas?

—¡No nos veíamos a tus espaldas! No ocurrió así.

—Entonces ¿cómo ocurrió? —me apremia Margot.

Se me escapa un sollozo.

—A mí me gustó primero. Me gustó todo el verano de antes de noveno. Pensé… pensé que yo también le gustaba. Pero un día dijiste que estabais saliendo, de modo que me lo callé. Le escribí una carta de despedida.

—¿De verdad esperas que me compadezca de ti?

La expresión de Margot se retuerce en una mueca de desdén.

—No. Estoy intentando contarte lo que ocurrió. Dejó de gustarme, te lo juro. No volví a pensar en él de esa manera, pero entonces, después de que te marchases, me di cuenta de que en el fondo seguía sintiendo algo por él. Y entonces alguien envió mi carta y Josh lo descubrió, así que empecé a fingir que salía con Peter…

Margot sacude la cabeza.

—Basta ya, no quiero oírlo. No sé ni de qué estás hablando.

—Josh y yo sólo nos besamos una vez. Una vez. Y fue un error terrible… ¡y ni siquiera quería hacerlo! Es a ti a la que quiere, no a mí.

—¿Cómo voy a creerme nada de lo que digas de ahora en adelante?

—Porque es la verdad. No tienes ni idea del poder que ejerces sobre mí. De lo mucho que me importa tu opinión. Lo mucho que te admiro —me sincero, temblando.

El gesto de Margot se contrae. Está conteniendo las lágrimas.

—¿Sabes lo que me decía siempre mamá? «Cuida de tus hermanas». Y eso es lo que hice. Siempre intenté anteponeros a Kitty y a ti. ¿Tienes idea de lo duro que ha sido estar tan lejos de vosotros? ¿Y de lo sola que me sentía? Lo único que quería era regresar a casa, pero no podía, porque tengo que ser fuerte. Tengo que… Tengo que ser un buen ejemplo. No puedo ser débil. Tengo que enseñaros a ser fuertes. Porque… porque mamá no está aquí para hacerlo —zanja Margot con respiración entrecortada.

Me brotan lágrimas de los ojos.

—Lo sé. No tienes que decírmelo, Gogo. Sé lo mucho que haces por nosotras.

—Pero entonces me marché y parecía que ya no me necesitabais tanto como creía. —Se le quiebra la voz—. Os iba bien sin mí.

—¡Sólo porque tú me enseñaste todo lo que sé!

Margot se desmorona.

—Lo siento. Lo siento mucho —sollozo.

—Te necesitaba, Lara Jean.

Margot da un paso adelante y yo otro, y caemos en brazos la una de la otra, llorando, y el alivio que siento es inconmensurable. Somos hermanas, y eso no lo cambiará nada de lo que ella o yo podamos decir o hacer.

Papá llama a la puerta.

—¿Chicas? ¿Todo bien ahí dentro?

Intercambiamos miradas y decimos a la vez:

—Estamos bien, papá.

71

Es Nochevieja. Siempre la celebramos en casa. Preparamos palomitas de maíz, bebemos sidra espumosa y, a medianoche, salimos al jardín y encendemos bengalas.

Unos amigos de Margot celebran una fiesta en la montaña y dijo que no iría, que prefería quedarse con nosotras, pero Kitty y yo la obligamos a asistir. Espero que Josh vaya también, y que hablen, y que pase lo que tenga que pasar. Es Nochevieja. La noche en la que todo vuelve a comenzar.

Enviamos a papá a una fiesta que celebra alguien del hospital. Kitty planchó su camisa favorita y yo escogí la corbata, y lo empujamos por la puerta. Creo que la abuela tiene razón: no es bueno estar solo.

—¿Por qué sigues estando triste? —me pregunta Kitty mientras sirvo las palomitas en un bol. Estamos en la cocina. Ella se sienta en un banco a la barra del desayuno con las piernas colgando. El cachorro está hecho un ovillo como si fuera un ciempiés debajo del banco, y mira a Kitty con ojos esperanzados.

»Margot y tú os habéis reconciliado. ¿Por qué estás triste?

Estoy a punto de negar que estoy triste, pero al final me limito a suspirar y reconozco:

—No lo sé.

Kitty toma un puñado de palomitas y suelta unas cuantas en el suelo. Jamie las devora.

—¿Cómo es que no lo sabes?

—Porque a veces estás triste y no sabes por qué.

Kitty ladea la cabeza.

—¿Síndrome premenstrual?

Cuento los días que han pasado desde mi última regla.

—No. No es síndrome premenstrual. El hecho de que una chica esté triste no significa que tenga el síndrome premenstrual.

—Entonces ¿por qué? —insiste.

—¡No lo sé! Quizá echo de menos a alguien.

—¿Echas de menos a Peter? ¿O a Josh?

—A Peter —concluyo, después de vacilar un poco. A pesar de todo, a Peter.

—Pues llámale.

—No puedo.

—¿Por qué no?

No sé cómo responder. Todo esto es muy embarazoso, y quiero ser alguien a quien pueda admirar. Pero está esperando, con el ceño fruncido, y sé que debo contarle la verdad.

—Kitty, todo fue de mentira. Nunca estuvimos juntos. Nunca le gusté.

—¿Qué quieres decir con que fue de mentira?

—Empezó con las cartas. ¿Te acuerdas de la sombrerera que desapareció? Dentro tenía cartas, cartas que les escribí a los chicos que me gustaban. Se suponía que eran privadas, no pensaba enviarlas, pero alguien lo hizo y se montó un lío. Josh recibió una, y Peter recibió otra, y me sentía tan humillada… Peter y yo decidimos fingir que salíamos juntos para que yo pudiese guardar las apariencias ante Josh y Peter pudiese poner celosa a su exnovia, y al final todo se salió de madre.

Kitty se está mordisqueando el labio, nerviosa.

—Lara Jean… Si te digo algo, ¿me prometes que no te enfadarás?

—¿Qué es? Dímelo y ya está.

—Promételo primero.

—Vale, te prometo que no me enfadaré. —Siento un cosquilleo por la columna.

—Las cartas las envié yo —dice Kitty a toda prisa.

—¡¿Qué?! —chillo.

—¡Me has prometido que no te ibas a enfadar!

—¡¿Qué?! —chillo otra vez, pero no tan alto—. Kitty, ¿cómo pudiste hacerme esto a mí?

Kitty deja caer la cabeza.

—Porque estaba enfadada contigo. Te estabas burlando de mí porque me gustaba Josh; dijiste que iba a bautizar a mi perro con su nombre. Estaba muy enfadada contigo. Así que mientras dormías… me colé en tu habitación y te robé la sombrerera y leí todas las cartas y las envié. Me arrepentí enseguida, pero ya era demasiado tarde.

—¿Cómo sabías lo de las cartas?

Kitty entorna los ojos.

—Porque a veces husmeo entre tus cosas cuando no estás en casa.

Estoy a punto de chillarle un poco más, pero entonces me acuerdo de que leí la carta de Josh a Margot y me muerdo la lengua. Con toda la calma de la que soy capaz, digo:

—¿Eres consciente de los problemas que has provocado? ¿Cómo puedes ser tan rencorosa?

—Lo siento —musita Kitty. En la comisura de los ojos se le forman unas lágrimas regordetas, y una de ellas cae con un plaf, como si fuera una gota de lluvia.

Quiero abrazarla y consolarla, pero sigo enfadada.

—Está bien —digo, con un tono de voz que suena a exactamente lo contrario. Nada de esto habría ocurrido si no hubiera enviado esas cartas.

Kitty se levanta de un salto y corre escalera arriba. Lo más seguro es que haya subido a su habitación, a llorar en privado. Sé lo que debería hacer. Debería ir a consolarla, perdonarla de verdad. Ahora me toca a mí dar buen ejemplo. La buena hermana mayor.

Estoy a punto de subir cuando regresa corriendo a la cocina. Con mi sombrerera en las manos.